А. В. Трехлебов

СЛАВЯНСКИЙ ИМЕНОСЛОВ

Пермь  2002 г.

Алексей Васильевич Трехлебов

СЛАВЯНСКИЙ ИМЕНОСЛОВ

Подписано в печать 28.07.2002.

Бум. офсетная. Формат 60х84 1/16. Гарнитура “Таймс”.

Печать офсетная. Усл. печ. л. 4,93. Уч.- изд. л. 2,95.

Тираж 500 экз.

Содержание

СЛОВАРЬ КОЩУННИКА ..................................................... 4

Основные понятия именослова............................................. 5

СЛАВЯНСКИЙ ИМЕНОСЛОВ............................................ 27

Предисловие.......................................................................... 27

Искажение предназначения имени в современных заимствованиях      30

Славянские имена,  отражающие качества Знания........... 34

Уклад славянского общества  и его связь с именем человека        42

Славянские имена................................................................. 45

Имена смердов................................................................... 45

Имена весей........................................................................ 50

Имена витязей.................................................................... 58

Имена ведунов.................................................................... 68

Словарь Кощунника

О, Слово Русское, Святое!

Для лучших Будущих Времён

Глагол Ты, Жизнь и Просвещенье.

Ф. И. Тютчев

Основная цель этого словаря – очистить русский язык от искажённого толкования исконно русских слов, имён и понятий. Ныне совершенно противоположное значение придано многим словам Ведической культуры славян, например: кощунство, ведьма, праведник, культура и т. д. Кощунники-сказители издревле на Руси были носителями и хранителями наследия предков. Враги культуры России лживо объявили кощуннословие (передачу опыта предков) – святотатством и начали утверждать, что история России началась только с её крещения. Но слово “история” означает “взято из Торы” – иудейского писания, в переводе названного Ветхим заветом. Получается, что “историк” – последователь ветхозаветной традиции. Сейчас историки старательно замалчивают, что за много тысяч лет до насильственного крещения Руси все славяне были грамотны. Замалчивается, что славянская руница и узелковое письмо легли в основу письменности пеласгов, этрусков, греков, египтян, китайцев и т. д. Историки не говорят о том, что санскрит произошёл от русского узелкового письма и основан на правилах правописания славянской руницы.

На протяжении многих веков опыт человечества складывался из борьбы светлых и тёмных начал – божественных и демонических, последователей культуры и цивилизации. И с незапамятных времен оплотом светлых сил в этой борьбе была Россия. Название великой державы появилось много тысяч лет назад, его значение таково: “рос” – рост, увеличение; “сия” – сияние, свет; т. е. Россия есть сила, увеличивающая просвещение. Именно поэтому она является единственной страной, носящей название “святая” – Светая Русь*, Светлая Россия.

Для возрождения Ведической культуры России и величия державы ныне крайне важно вернуть истинный смысл русских слов. Для правильного понимания значения русских имён не обойтись без этого словаря.

Основные понятия именослова

И сказал Велес:

Открой короб песен!

Размотай клубок!

Ибо кончилось время молчанья

И пришло время слов!

Песни птицы Гамаюн

АРИЙ, АРЬЯН,  по западноевропейской терминологии – АРИЕЦ –  последователь Ведической культуры. Санскритское наименование “арьян” произошло от древнерусского слова “апрян” – мирный, невоинственный человек (“а” – против, “пря” – спор; отсюда – “распря”).

АСТРАЛЬНОЕ ТЕЛО – второе тонкоматериальное облачение живатмы. Создаётся чувствами, желаниями и страстями. С изменением чувств изменяются окраска и очертание  астрального тела.

АУРА – совокупность энергетических излучений человека, исходящих от его тонких структур и тел, отражающие как общий духовный уровень, так и его сиюминутное психическое состояние, эмоциональное настроение.

АХАРАТНЫЙ СТОЛБ – энергетический канал, связывающий человека с ноосферой (сферой разума), т.е. информационно-энергетическим полем Земли. Состоит из двух световых шнуров. Один шнур идёт от макушки головы человека, где волосы расходятся спиралью, и соединяет с духовным эгрегором. Второй идёт от родничка, находящегося на темени, и соединяет с родовым эгрегором. Когда человек начинает усиленно пользоваться обоими каналами связи, они сливаются в единый световой столб. Поэтому человека, обладающего такими способностями, называют “светоч”.

БАСТАРД – помесь от двух разных видов животных или человек от родителей с разным цветом кожи (иначе – выродок, ублюдок, межеумок). Такие помеси либо безплодны*, либо с отклонениями в умственном и физическом развитии. Судьба дитяти от такого блуда, как правило, ущербна, и его внутренняя жизнь находится в постоянном противоречии со своей душой и общественным мнением. Ибо блуд, повлекший за собой дурную наследственность, воплощает особь, не способную установить границу между добром и злом.

БЕС – демоническое существо мира Нави, голодный дух. Способен подселяться в физические тела людей и животных и паразитировать на них.

БЛАГОЙ – великодушный человек (“б” – большой, “ла” – душа, “гой” – мужчина).

БОГ – “богатый”, т.е. владеющий богатством: параллельным миром, какой-либо стихией и т. д.; покровительствующий какому-либо народу, городу, ремеслу, всеразличным проявлениям Природы. Боги бывают двух видов: те, кто взрастил деваконическое (духовное) тело, имеющее человекоподобную форму – живут в мире Слави; те, кто полностью познали Добро и Зло и взрастили саттвическое (световое) тело – живут в мире Прави.

БОГ РА – славянский бог Солнца, Дажьбог (отсюда: “радуга” – дуга бога Ра; “радость” – то, что дает Ра).

БОРОДА – волосы на лице мужчины. Служит для накопления жизненной и мистической силы.

БОЯРИН – дваждырождённый, т. е. рождённый в теле и в духе (деваконическом теле); воплощённый полубог; просветлённый (“бо” – большой, богатый, “ярин” – яркий, сильный). Высшие бояре – аристократы (“арий в сто крат”) по праву уровня развития, родовая знать.

БРАХМОЖГЁТИ – Высший, Изначальный Свет, состоящий из живатм (“жгёт” – огонь, свет).

БУДДХИЧЕСКОЕ ТЕЛО – тело интеллекта. Взращивается посредством выводов, сделанных разумом из полученной информации и сведений. Имеет форму светового шара, выходящего за пределы черепа человека, и воспринимается как нимб вокруг головы светых.

БХАГАВАД ГИТА – часть шестой книги “Махабхарата”. Повествует о беседе Кришны и Его безкорыстного друга Арджуны. В ней раскрывается суть самоотверженного служения Всевышнему как основного способа, позволяющего обрести духовное совершенство (“бхага” – богатство, “вад” – владеющий, Бог, “гита” – песня; т. е. “Песнь Бога”).

ВАРНА-АШРАМА-ДХАРМА – Ведическое жизнеустройство общества, состоящее из четырёх общественных уровней – варн (“варна” – краска; цвет эфирного тела): свещеннослужители, витязи, веси, смерды – и четырёх ашрамов (ступеней духовной жизни): ученик, домохозяин, отшельник, отрекшийся от мира странник. Вместе с Дхармой (основой, законом) такое жизнеустройство обеспечивает благополучие общества и каждого отдельного человека.

ВЕДИЧЕСКИЕ ПИСАНИЯ – писания, как древние, так и современные, содержащие зерно (суть) изначальных Вед.

ВЕДУН – ведающий, знающий мужчина.

ВЕДЫ – свещенные писания древних ариев: Ригведа, Йаджурведа, Самаведа, Адхарваведа, Веданта-сутра, Шримад-Бхагаватам, Махабхарата, Упанишады, Пураны, Итихасы, Кама-сутра, Аюрведа, Законы Ману. Ныне изданы Славяно-Арийские Веды, хранящиеся на Руси сотни тысяч лет.

ВЕДЬМА – женщина, сведущая в науке создания и воспитания добродетельного потомства (“вед” – знать, “ма” – мать).

ВЕНЧАНИЕ – сведение воедино судьбы мужчины и женщины для семейной жизни во имя создания добродетельного потомства и выполнения Законов Прародителя. В отличие от бракосочетания (сочетания браком), когда каждый из супругов использует другого в эгоистических целях.

ВЕРА – ведение Ра. Иудохристиане подменили веру Всевышнему Богу верой в Бога. Вера зависит от личного духовного опыта всех воплощений (“ве” – ведение, “ра” – свет, солнце; т. е. просветление).

ВЕРОИСПОВЕДАНИЕ – исполнение обрядов веры по Ведам.

ВЕРУЮЩИЙ – человек, исповедующий Веру. Верующие, как и религиозные люди, разделяются на администраторов, фанатиков и мистиков. Администраторы идут в религию с корыстными целями, чтобы потешить свое эго и тщеславие. Фанатики слепо следуют догмам, которые навязывают администраторы. Благодаря существованию этих противоположностей, между ними образуется малочисленная прослойка духовидцев – мистиков, способных через проникновение в духовные миры познать конечную цель любой религии. При встрече администраторы различных религий пытаются доказать правильность своей “веры” и неверность других. Встретившиеся фанатики различных религий вообще не способны привести разумные доводы превосходства своей “веры” и поэтому пытаются друг друга уничтожить. Когда встречаются духовидцы различных религий, осознающие, что Всевышний один и не может быть двух Всевышних, что Его Законы для всех едины, то им не о чем спорить. Они совместно, в мире и согласии, каждый на своем языке молятся и славят Прародителя.

ВЕСЯ – сельский житель. Весь – селение, деревня (отсюда выражение: “города и веси”). В ведическом обществе это уровень развития людей, ставящих перед собой цель достижения материального благополучия: земледелец, животновод, ремесленник, торговец, врач, а также – тот, кто занимается каким-либо искусством.

Вече – собрание всех мирян для решения общественных дел; также – место такого собрания.

ВИТЯЗЬ – воин, боец, победитель (отсюда древнеисландское “Hviting” – знатный, светловолосый).

ВОЛОСЫ – орган восприятия и накопления тонких энергий. Чем длиннее волосы человека, тем больше духовной силы он получает, ибо эта сила питает все его тела и оболочки. В Ведических писаниях сказано: “Состричь человеку волосы и сбрить ему усы и бороду, это все равно, что убить его”. Но при особой необходимости и овладении определёнными навыками, человек может выводить отрицательную энергию в свои волосы и состригать их, освобождаясь таким образом от мешающих его развитию энергий – в этом смысл обряда “пострижения в монахи”. Если волосы ребенку состригать до 1 года – приостанавливается развитие его речи, если до 7 лет – замедляется развитие умственных способностей. Женщину, обстригшую волосы, называли карной (по имени богини Карны, ответственную за исполнение закона причинно-следственной связи) – т. е. это та, которую Карна осудила и покарала.   Отсюда – “обкарнать”.

ВОЛХВ – свещеннослужитель, мудрец, звездочёт, волшебник. По Ведическим обычаям, должен выращивать и пасти коров (“вол” – корова, “ховать” – оберегать; т. е. хранитель коров). Отсюда в христианстве – “пастор”, т. е. пастух.

ВОСПИТАНИЕ – создание благоприятных условий для роста и развития всех тел ребёнка (“вос” – востребование, то, что необходимо в данное время, “питание” – питание всех тел человека).

ВРЕД – действие, мешающее эволюционному развитию.

ВСЕВЫШНИЙ – Всевышний Бог; Тот, кто выше всех богов.

ГОЙ – почтительное обращение к мужчине. В буквальном смысле – полноценный мужской половой член. Отсюда – “огойный” – чистый, сильный.

ГОЙНАЯ СИЛА – сила жизни, плодородия.

ГУНЫ – три качества Природы: саттва-гуна – добродетель (“сат” – свет), раджа-гуна – страсть (“рад” – радеть, безпокоиться) и тамо-гуна – невежество (“тамо” – тьма, неведение). Пища, поступки, мысли, любые действия находятся под влиянием одной или нескольких гун. Благодаря их взаимодействию происходит творение, сохранение и уничтожение вселенной.

ДАЖЬБОГ – Бог Солнца, сын Сварога, Дед русского народа (“дажь” – дать, “бог” – богатство; т. е. благодатель). Управляет гуной страсти.

ДВАЖДЫРОЖДЁННЫЙ – человек, рождённый в плоти и в духе, т.е. умеющий перенести своё сознание в астральное, ментальное, буддхическое и, самое главное, в деваконическое тела.

ДЕВАКОНИЧЕСКОЕ  ТЕЛО – ангел-хранитель, душа, одна из оболочек живатмы (“Я” человека). Взращивается нравственно-этическими победами.

ДЕМОН – существо, чья деятельность направлена на разрушение природы, общества, мира.

ДОБРО – деяние, приносящее наслаждение. Но, творя добро, можно приносить людям вред. Недаром говорят: “Добрыми намерениями выложена дорога в ад”. Естественное стремление человека к наслаждению не должно мешать чьей-либо эволюции.

ДОБРОДЕТЕЛЬ – одна из трёх гун. Под её влиянием приобретаются знание, счастье, чистота, владение своими чувствами, спокойствие, смирение и сдержанность. Эта гуна управляется Сварогом.

ДУХ – без образное проявление Всевышнего; Нечто, находящееся вне времени и вне пространства.

ДУХОВИДЕЦ – мистик, дваждырождённый. Человек, способный переносить своё сознание в деваконическое тело и прозревать духовные миры.

ДУХОВНОЕ РАЗВИТИЕ – приобретение Знания, нравственно-этических качеств и способности переносить своё сознание в тонкоматериальные оболочки – в астральное, ментальное, буддхическое и деваконическое тела.

ДУХОВНОЕ СОВЕРШЕНСТВО – достижение качества Личности, уровня Параматмы. Достигается посредством преобразования всех своих тел и оболочек в саттвическое тело – индивидуальное Брахможгёти. Обеспечивает Личностное Любовное взаимоотношение человеческого “Я” со Всевышнем.

ДУХОВНЫЙ УЧИТЕЛЬ – дваждырождённый, обладающий способностью направлять людей на путь самосовершенствования и таким образом помогающий им выйти из круговорота рождения и смерти.

Духовный эгрегор – энергоинформационное поле, созданное духовным опытом предков. Человек подсоединяется к духовному эгрегору через ахаратный столб, который нисходит к макушке головы (там, где волосы закручиваются в спираль).

ДУША – деваконическое тело. Имеет форму человеческого тела и размеры от двух до нескольких сот метров. Взращивается нравственно-этическими победами, отсюда: “бездушный человек” – не имеющий нравственности, потерявший душу или продавший её демонам; “малодушный человек” – имеющий мало нравственно-этических побед; “великодушный человек” – умеющий управлять своими чувствами и переносить сознание в деваконическое тело.

Желя – богиня посмертия, жалеющая, любящая усопшего и помогающая ему.

ЖЕНА – супруга. Её обязанности перед мужем таковы: в труде – слуга; в заботе – мать; в стойкости – как земля; в красоте – Лада; в разговоре – мудрец; в постели – ведьма (ведающая мать).

ЖЕРТВОПРИНОШЕНИЕ – осознанное посвещение любой своей деятельности воле Всевышнего; признание того, что всё в этом мире сотворено и принадлежит Всевышнему, выражение признательности за предоставленную возможность использовать Его творение.

ЖИВАТМА – “Я” каждого живого существа: элементарной частицы, атома, молекулы, минерала, растения, животного, человека. Живая, индивидуальная, неделимая, самосветящаяся частица Всевышнего, равная Ему по качеству, но не по могуществу. Как пишется в Ведах, живатма имеет размеры одной десятитысячной части сечения волоса, т. е. она меньше любой простейшей частицы. Живатму невозможно разрубить, сжечь, намочить водой, иссушить ветром; она никогда не рождалась и не погибает, когда умирает тело; она вне времени и вне пространства. Поэтому живатма духовна, а не материальна.

ЖРЕЦ – служитель Старой Веры, от древнеславянского словосочетания “Жизнь реце”,  т. е. знающий и говорящий об истинном смысле жизни.

ЗАКОНЫ ПРАРОДИТЕЛЯ – связь явлений. Существуют объективно, независимо от сознания людей, как выражение взаимодействий между свойствами вещей или общественных отношений. Добровольное исполнение Законов Всевышнего является необходимым условием развития человека. Желание противостоять Законам Прародителя приостанавливает духовное развитие человека.

Законы РИТА – законы рода и крови (“ритм” – вибрация, энергия). По этим законам создаётся добродетельное потомство.

ЗДРАВОМЫСЛИЕ – добросовестное использование трёх критериев истины: мнения сведущего человека, мнения Ведических писаний (опыта предков) и личного опыта. Если пользоваться какими-либо двумя критериями, а тем более – каким-то одним, то велика вероятность ошибки. Тот, кто правильно использует все три критерия истины, проявляет здравый смысл.

ЗЛО – соблазн, страдание. Но и зло может приносить людям пользу. Недаром говорится: “Демоны загоняют людей в рай”, “На то и щука в озере, чтобы карась не дремал”. Однако надо помнить, что “...невозможно не придти соблазнам, но горе тому, через кого они приходят” (Лук. 17.1).

ЗНАТЬ – люди, обладающие качеством Знания, т. е. мудростью.

ИНДИВИДУАЛЬНОСТЬ – качество живатмы, ограниченной в познании только своим опытом. Личностью является Параматма (Всепроникающий Дух), ибо знает всё, что знает каждая индивидуальная живатма.

ИНТЕЛЛЕКТ – буддхическое тело человека, способное накапливать и хранить выводы, сделанные с помощью разума, т. е. ментального тела.

ИНТЕРНАЦИОНАЛИЗМ – смешивание расы (белого народа) с народами других цветов кожи. Учёные Института этнологии и антропологии РАН выяснили: “Браки между далеко отстоящими друг от друга по генотипу нациями так же вредны, как браки между родственниками” (КП, 28 апреля 2000 г.). Дети в таких семьях обладают большим числом наследственных заболеваний и в 1,5 раза чаще отстают в развитии, чем их сверстники.

ИНФОРМАЦИЯ – сведения об окружающем мире, ограниченные способностью восприятия ума и чувств человека (осязания, обоняния, вкуса, зрения и слуха).

ИНЬ – энергия причинной материи, женского начала – сжатия, поглощения, тьмы, холода, сырости, лунного влияния и т. д. Способствует увеличению причинной материи.

ИРИЙ – славянские миры Слави.

ИСТИНА – правда, подлинность; т. е. то, что верно, точно, справедливо. Для безошибочного определения истины необходимо правильно пользоваться тремя критериями: мнением сведущего человека, мнением предков (Ведами и ведическими писаниями) и личным опытом, – которые должны приводиться к одному знаменателю.

ИСЧАДЬЕ – потомок, не желающий выполнять свои обязанности по отношению к предкам и потому исключённый из их детей (“чадо” – ребёнок).

КАПИЩЕ – свещенное место для проведения славянских обрядов богопочитания и сбора Копы – органа самоуправления общины. Обычно располагается в самом благоприятном месте: на холме со свещенной рощей и свещенными родниками.

КАРМА – закон причинно-следственной связи, определяющий последствия деятельности, совершённой в этой или предыдущих жизнях. Деятельность, приносящая опыт положительных эмоций. За исполнение Закона Кармы ответственна богиня Карна.

КОЛОВРАТ – свастика, вращение коло – “круга Солнца”.

КОПА – древнеславянское собрание сходатаев, численность которых могла колебаться от 100 до 300 человек. Правом голосования на Копе пользовались лишь домохозяева, имевшие постоянную оседлость. Это были семейные старейшины – главы родов. Их еще называли “судьи копные”, “мужеве обчие”, т. е. общинные мужи. Сыновья и братья, не имевшие отдельных хозяйств, а также женщины права голоса не имели и являлись в собрание только по особому требованию Копы для свидетельских показаний. Присутствовали на Копе и старцы, мнение которых спрашивали, когда нужно было вынести приговор на основании давних решений: они не имели права голоса на Копе, но их советы могли иметь решающее значение. Копное право основывалось на правиле единогласия – прихода к единому мнению всех сходатаев. Извращая копный закон единогласия, славянам навязали демократический принцип выборов, основанный на процентном перевесе голосов, ибо в любом коллективе худших всегда большинство. На Копе улаживались все стороны трудовой жизни общины и проводились судебные разбирательства уголовных дел. Нарушений обычного права Копы и её постановлений никогда не наблюдалось, а если таковые и случались, то были чрезвычайным происшествием. Это объясняется тем, что при демократии человек, видя какое-либо нарушение государственного закона, имеет право не принимать мер по борьбе с этим нарушением, не неся при этом никакой моральной или уголовной ответственности. Но при самодержавии каждый славянин, столкнувшись с какой-либо несправедливостью, нарушением обычая или копного права, обязан был приложить все свои силы для пресечения и устранения этого нарушения. Если он этого не делал, то считался соучастником преступления, свидетелем которого был, и нёс за это полную ответственность наравне с нарушителем. Значение широкого самоуправления усиливалось выборными должностями: десятского – по одному от 10 дворов и сотского – от 100 дворов. Входящие в Копу сельские общины образовывали волость. На сходе Копы выбирались волостной старшина (как правило, на 3 года), а также волостное правление и волостной суд. По мере необходимости выбирали ходатаев по общественным делам – челобитчиков в стольный город. Для защиты своих земель от внешнего врага и поддержания должного порядка внутри страны из представителей самых влиятельных и крепких родов потомственных воинов, которые составляли Честь и Славу нашего Отечества, выбирались Копой князья. На Всеземском Соборе из достойнейших князей выбирался монарх – глава всей страны – Великий Стольный Князь Всея Руси.

КОПНОЕ ПРАВО – мнение Копы, основанное на единогласии (личном опыте), справедливости (Законах Пра Вед) и здравомыслии (опыте предков).

КОСА – заплетённые волосы. Служит для накопления жизненной и мистической силы, необходимой для здоровья и духовного развития. Распущенные волосы служат для сбора тонких энергий и информации из внешнего мира. Поэтому при посторонних людях, при неблагоприятных влияниях волосы необходимо заплетать в косу и прикрывать тканью. Современные простоволосые и подстриженные девушки под похотливыми взглядами мужчин с детства накапливают отрицательную сексуальную энергию, формируя тем самым программу сексуальной распущенности.

КОЩУНОСЛОВИЕ – повествование о жизнеустройстве славян дохристианской России.

КРАСОТА – то, что подобно богу Солнца – Дажьбогу (“к” – к чему-либо, “Ра” – бог Солнца, “со” – совместная, “та” – та, эта).

КРЕСТЬЯНИН – человек, соразмеряющий, уравновешивающий Ян и Инь энергии на поприще сельского хозяйства.

Кудесник – волшебник, владеющий узелковой (образной) письменностью, кудесами.

КУЛЬТУРА – просвещение, культ Света – Дажьбога (“ур” – свет, “Ра” – бог Солнца, Дажьбог; отсюда русский клич “Ура!”).

КУПЕЦ – человек, занимающийся торговлей и приумножающий богатства своей семьи, рода, народа, государства. Отсюда – “покупка”, “прикуп”, “в купе” и т. д.

ЛАДА – богиня Любви, красоты, процветания и возвышения души – деваконического тела. Славяне более чтят возвышение души, чем мирское благополучие.

ЛАР – дух умершего предка, охраняющий потомков (“ла” – душа, “р” – родственник; т. е. родственная душа).

Лег – служебный дух мира Слави.

ЛИЧНОСТЬ – Прародитель, Параматма. Обладает способностью знать всё, что знает каждая живатма Брахможгёти, и посему имеет все три духовных качества Прародителя: Вечность, Знание, Блаженство. Живатма в конце своей эволюции обретает эти качества Личности и становится Параматмой – Прародителем для живатм своего личного Брахможгёти.

ЛОЖНОЕ ЭГО – отождествление своего истинного “Я” со своим телом и всем, что к нему относится: внешностью, национальностью, семьёй, религиозными убеждениями и т. д.

ЛЫСИНА – плешь. Если волосы не используются по своему назначению, то они отмирают, как и любой другой незадействованный орган человеческого организма. Когда волосы начинают выпадать на макушке головы, это означает, что прерывается связь со своим духовным эгрегором, а если они выпадают на темени, то прерывается связь со своим родовым эгрегором.

ЛЮБОВЬ – осознание единства своего “Я” со всем миром.

ЛЮБОМУДРИЕ – усердный поиск истины с помощью трёх критериев.

МАКОШЬ – богиня семейного благополучия, хранительница урожая и семейного очага (“ма” – мать, “кош” – дом).

МАНУ – прародитель человечества, сын Дажьбога. За один день Дажьбога (14 320 000 000 земных лет) сменяется 14 Ману. Он составил для человечества свод законов, по которым культурные люди строят свою жизнь.

МАРА – морок, наваждение; Вселенский гипноз (“ма” – майя, иллюзия, “ра” – бог Ра; т. е. “грёзы Всевышнего”), необходимый для познания живатмами добра и зла.

МАТЕРИАЛЬНОЕ ТЕЛО – временная оболочка, покрывающая живатму. Оно образовано 8 элементами: пятью “грубыми” (земля, вода, воздух, огонь и эфир) и тремя “тонкими” (ум, разум и интеллект).

МЕНТАЛЬНОЕ ТЕЛО – тело ума и разума. Имеет форму шара, находящегося в черепе человека.

МОНАРХ – человек, овладевший ментальным телом (телом ума и разума), которое обозначается шаром державы монарха (“ман” – ум, “арх” – высший, одухотворённый; т. е. просветлённый ум).

МОНАРХИЯ – самодержавное правление народа посредством Копного права и приведения к власти самого умного человека – монарха.

МУДРОСТЬ – проявление в жизни качеств Знания.

МУЖ – супруг. Его обязанности перед женой таковы: содержать, украшать, одаривать вниманием и подарками, говорить ласковые слова и, самое главное, – обучать.

НАВЬ – параллельные миры демонических существ, миры чистилищ и ада.

НАЦИОНАЛИЗМ – народолюбие; естественная потребность любого народа жить в соответствии с заповедями своих предков. Соблюдение обычаев и обрядов, следование культурному наследию и всему жизненному укладу, присущему предкам, помогают избежать ошибок в жизнедеятельности, в сохранении здоровья и благополучия своего народа. Если люди забывают опыт своих предков и становятся безродными космополитами, то их легко ввести в гибельное заблуждение, навязав ложные ценности.

НЕЗАКОННОРОЖДЕННЫЙ – родившийся от дваждырождённого и смерда. Такой брак уподобляется сочетанию добра и зла, и по степени смешения крови доходит до крайнего нарушения человеческой природы в породе чандалов (буквально – “собакоеды”), т. е. подонков или презреннейших из людей. Например: от союза витязя с дочерью смерда рождается угра (“урка” – разбойник), соединяющий в себе достоинства витязя (силу, смелость, отвагу и т. д.) и низкие качества смерда (злобу, наглость, невежество, эгоизм и т. д.).

НЕПРИКАСАЕМЫЕ – веси: земледельцы, животноводы, ремесленники, целители, люди искусства и т. д. Профессиональные воины никогда не использовали весей – производителей материальных благ – для военных действий. Только басурманы собирают свою армию из рабочих и крестьян.

НИМБ – видимый свет буддхического тела.

Обряд – свещеннодействие, совокупность действий, выполняемых двумя и более людьми (“оба рядом”).

ОБЩИНА – совместная общественная и хозяйственная деятельность людей, управляемая Копой.

ОБЫВАТЕЛЬ – несведущий человек (т.е. незнакомый с мнением Вед), лишённый отчизнолюбия и живущий только мелкими интересами своего быта.

ОДУХОТВОРЁННЫЙ – дваждырождённый (в теле и в духе), т. е. перенёсший своё сознание в деваконическое тело и пользующийся его способностями.

ОМ (АУМ) – изначальный духовный слог, представляющий собой звуковое воплощение Всевышнего. Отсюда русское “Ау!” и христианское “Аминь”.

ОРУЖИЕ – всякое средство, технически пригодное для нападения или защиты.

Если под оружием понимать любые средства борьбы противостоящих общественных групп (в том числе и государств) и расставить в порядке убывания силы воздействия оружия его значимость, то становится явным следующее.

Наиболее могущественным является информационное оружие, к которому относятся:

1. Сведения мировоззренческого характера.

Мировоззрение славян основывается на Законах Всевышнего, по которым они жили в течение многих тысяч лет и которые записали в Ведах и Ведических писаниях.

Основным средством тёмных сил (чья деятельность направлена на разрушение мира) на этом уровне борьбы является ложь, с помощью которой они вводят людей в неведение, неизбежно приводящее к самоуничтожению. Для этого они используют средства массовой информации, а вернее – массовой дезинформации, способствующие оболваниванию (зомбированию) людей. К таким средствам относятся: печать, радио, телевидение (названное сведущими людьми – “глаз дьявола”, “голубая зараза”, “мозголом”), система образования – школы, лицеи, ВУЗы, академии и т. д. Сюда также можно отнести и психотронное и психотропное оружие. С помощью этих средств создаётся общественное мнение, мода, искусство, идеология, политика, стиль жизни, направленные лишь на удовлетворение своих чувств (есть, спать, обороняться и совокупляться).

2. Сведения летописного характера.

Сведения о наследии своих предков славяне черпают из Вед, Ведических писаний, преданий, былин, сказок, песен, пословиц и поговорок.

Враги России на этом уровне борьбы применяют “историю”, т. е. то, что взято из Торы – иудейского писания. Переводом Торы, сделанным специально для гоев (не иудеев), является Библия, вернее, основная её часть – Ветхий Завет, предназначенный для отвлечения сознания людей от опыта предков и навязывания религии рабов.

3. Сведения о различных отраслях жизнедеятельности человека.

Вся жизнедеятельность славян основывается на Законах Всевышнего, опыте предков, духовно-нравственных качествах и здравомыслии. Противники культуры навязывают людям ложные ценности и ориентиры. Законы Прародителя подменяются идеологией, опыт предков – материалистической наукой, духовно-нравственные качества – моралью и информированностью, здравомыслие – гипотезами.

Менее влиятельным, но не менее разрушительным является материальное оружие:

4. Народохозяйство и международная торговля.

Славяне ведают, что настоящим мерилом богатства являются зерно и коровы, ибо: зерно – наиболее выгодное хранилище энергии Солнца и жизненной силы; коровы дают молоко и молочные продукты, ценнейшее удобрение, которое обеспечивает хороший и здоровый урожай. Человек, имеющий зерно и коров, всегда будет жить в сытости и достатке.

Сторонники цивилизации стараются сделать мерилом богатства бумагу (деньги), металл (золото), “драгоценные” камни (алмазы), “гной Земли” (нефть) и т. п. В погоне за этими “ценностями” люди разрушают среду своего обитания и вымирают.

5. Угроза применения оружия массового поражения.

Славяне применяют такое оружие только против сильного агрессора и при полной уверенности в том, что при этом не пострадают невинные люди.

Только демоны применяют подобное и любое другое оружие против мирных людей.

6. Применение других видов оружия.

Любой человек имеет право защитить свою жизнь, честь и достоинство. Славяне ведают, что убить человека допустимо только лишь в шести случаях: когда на него нападают со смертельным оружием, пытаются убить, отравить, поджечь или уничтожить каким-либо другим способом дом, отобрать землю или лишить её плодородия, силой увести жену.

ОСВОБОЖДЕНИЕ – свобода от материальной зависимости, достижение преобразования всех своих тел и оболочек в световую, духовную энергию – саттвическое тело.

ОТРЕЧЕНИЕ – непривязанность к благам материального мира. Естественное, осознанное устремление к достижению духовного совершенства.

ОТЧИЗНА – родина предков.

ПАРАЛЛЕЛЬНЫЕ МИРЫ – миры с иными, по отношению к нашему миру Яви, пространственно-временными координатами.

ПАРАМАТМА – Всепроникающий Дух; присутствие Всевышнего в каждом живом существе (“пара” – верховная, “атма” – дух).

ПАТРИОТ – отчизнолюб; человек любящий свою родину, своих предков и свой народ.

ПЕРЕВОПЛОЩЕНИЕ – новое обретение плоти после посмертия. После смерти физического тела сознание человека переходит в астральное тело. Если человек жил праведно, то его астральное тело – лёгкое, и посему он сразу попадает в миры Прави. Если он нарушал Законы Всевышнего, то, в соответствии с тяжестью кармической реакции, его астральное тело будет более тяжёлым и опустится в мир Нави, где его “подчистят”. После чего оно станет легче и сможет подняться в мир Прави, где астральное тело отдыхает и ждёт своей очереди на перевоплощение. Когда наступает благоприятное время для обретения земной плоти, живатма (“Я” человека) соединяется с водой и в капле дождя опускается на землю. Там она входит в зерно, которое поедает мужчина. В мужчине живатма создаёт сперматозоид, которому суждено оплодотворить женскую яйцеклетку. Таким образом живатма попадает в тело женщины и начинает развивать зародыш.

ПЕРУН – первый, главный из всех полубогов; сын Дажьбога, отец русского рода. Отсюда “перуница” – молния.

ПОЗНАНИЕ ДОБРА И ЗЛА – путь приобретения опыта борьбы со стихией скота в себе.

ПОЛ – принадлежность к мужчине или женщине. Изначально мужчина и женщина были одним существом и имели одну живатму. Затем это существо, имеющее чечевицеобразную форму, разделилось на две половинки (вдоль позвоночника современного человека). Края каждой половинки соединились сами с собой, шов прошёлся по линии соединения рёбер на грудине. Таким образом появились две отдельных половины – пол-мужской и пол-женской. Для размножения эти половинки стремятся соединиться воедино через половые взаимоотношения.

ПОЛУБОГ – существо мира Слави, которое обязано следить за удовлетворением всех живых существ. К полубогам относятся леги, серафимы, херувимы, начала, господства, силы, власти и прочие служебные духи. Царём полубогов является Перун.

ПОП – служитель христианской церкви (“прах отцов предавший”, т. е. сокращённо – поп).

ПРАВЕДНИК – человек, живущий по Законам Пра Вед (т. е. древних, изначальных Вед).

ПРАВОСЛАВИЕ – прославление Прави – мира богов, обретших саттвическое тело. Правильное восславление Всевышнего, а не иудейского племенного божка Саваофа-Иеговы-Яхве, пекущегося только об иудеях.

Правь – миры богов, имеющих саттвические тела.

Прародитель – Всевышний Бог; Тот, кто создал всё сущее, праотец всех существ и Вселенных.

ПРОПОВЕДНИК – объясняющий по Ведам Законы Всевышнего.

ПРОСВЕЩЕНИЕ – обретение человеком или народом Ведической культуры (света).

РАБОТА – деятельность присущая рабам, лишённым воли и не являющимся собственниками плодов своей деятельности. Славяне издревле не работали, а трудились на благо рода, во славу своих богов и предков.

РАДОСТЬ – солнечность (“Ра” – солнце; “дость” – достаточность).

РАЗУМ – способность ментального тела обобщать информацию, полученную умом с помощью чувств, и делать соответствующие выводы.

РАСА – изначальный, белый, светлый, чистый. Русские люди, изначальные жители планеты Земля, предки которых прибыли из созвездий Малой и Большой Медведиц, Лебедя и Кассиопеи. Имеют белый цвет кожи, светлые волосы и  отличаются друг от друга лишь цветом радужной оболочки глаз, который зависит от спектра света их родных Солнц:  сереброглазые (сероглазые) – Д'Арийцы, зеленоглазые – Х'Арийцы, синеглазые – Светорусы, огненноглазые (к'Ариглазые) – Рассены. Отсюда английское название русских людей – Russian (Рашен), т. е. Раса.

РАСИЗМ – мировоззрение, обеспечивающее чистоту, а значит и выживаемость расы (белых людей). Любой человек должен блюсти чистоту своего рода ради здоровья, благополучия и успешной эволюции своего потомства, ибо смешение разных народов не так полезно, как заявляют интернационалисты. На самом деле, – как утверждает заведующий кафедрой педиатрии Московской медицинской академии им. И.М. Сеченова, доктор медицинских наук, профессор О.К. Ботвиньев, – в смешанных браках устоявшийся комплекс генов разрушается, а новый комплекс оказывается биологически слабее, ведь он не прошёл многотысячелетнюю “обкатку”. В итоге – растут заболеваемость, детская смертность, уменьшается продолжительность жизни. Причём, чем больше различий между нациями, чем дальше находятся друг от друга их родовые земли, тем большие осложнения принесут браки между их представителями. “Чёрные и белые – самая взрывоопасная смесь разных болезней” (КП, 28 апреля 2000 г.).

РЕЛИГИЯ – проекция Веры на различные народы в соответствии с уровнем их эволюционного развития (языком, нравами, обычаями и т. д.), местом, временем и обстоятельствами (“ре” – повтор, возвращение, “лига” – лигатура, писание; т. е. отражение веры).

Ритуал – единоличное проведение свещеннодействия, соответствующего ритмам космоса.

Род – тот, кто порождает первое существо (Дажьбога) в этой Вселенной.

РОДИНА – место рождения. Родиной является область с радиусом, равным расстоянию, которое проходит за сутки рождённый здесь человек. Служебные духи местности ответственны за развитие родившегося здесь человека, и если он покидает пределы родины, то лишается их опеки (что проявляется в ностальгии), при этом его эволюция замедляется. Если человек, даже живя на родине, питается (т. е. строит своё тело)  выращенными или произведёнными не на его родине продуктами, то он становится чужим, невоспринимаемым для своих служебных духов. При этом его эволюция также замедляется. Посему человеку лучше всего питаться продуктами, произведёнными своими руками из выращенных на своей земле плодов. Поэтому так важно защищать свою родину и землю.

Родовой эгрегор – энергоинформационное поле, создаваемое чаяниями, желаниями, устремлениями всех предков рода. Подсоединение к родовому эгрегору происходит через ахаратный столб, нисходящий к родничку, находящемуся на темени человека.

РОК – “жизненный урок”, т.е. познание своей судьбы. Необходимость получения каждым человеком своего рока вытекает из последствий закона Кармы (причинно-следственной связи).

РУНИЦА – славянское слоговое письмо.

РУССКИЙ – принадлежащий к народу Руси. Ядром Российской державы является Великая Русь, народ которой называют великороссами, т. е. русскими. Народ Белой Руси называют белороссами, а народ Украины (южной окраины России) – Малой Руси, называют малороссами или украинцами. Ныне стараются разъединить народы России с целью их закабаления и уничтожения, воплощая свой лозунг: “Разделяй и властвуй”.

САМОСТЬ – ложное эго, отождествление себя со своим телом.

САТТВИЧЕСКОЕ ТЕЛО – тело света. Живатма, обретя это тело, становится Параматмой для всех живатм своего тела. Таким образом живатма становится Личностью и достигает Вечности, Знания и Блаженства.

СВАРОГ (ЖАРОГ) – Брахможгёти, сияние Брахмо (“сва” – свет, живатма, “ро” – рождающий, “га” – движение; т. е. “Изливающий самосветящиеся живатмы”).

СВЕДУЩИЙ – человек, познавший мир с помощью Вед.

СВЕНТОВИТ – Параматма – присутствие Всевышнего в каждом существе (“свен” – свет, “то” – тот, то, “вит” – победа; т. е. Свет, снизошедший в материю для её преобразования в Свет).

СВЕТОЙ – человек, достигший просветления, одухотворения всех своих тел и оболочек.

СЕМЬЯ – основная ячейка Ведического общества. Состоит из семи колен: прадед, дед, отец, я, сын, внук, правнук. Вся семья должна жить вместе, ибо нуждается друг в друге: пожилым нужна материальная опека и возможность передать потомкам свой жизненный опыт и трудовые навыки; хозяину нужно трудиться, чтобы прокормить семью, и потому ему нужно, чтобы кто-то присматривал за его потомками. Воспитывать и заботиться о детях должен опытный, знающий человек.

Славь – миры богов, полубогов и праведников (предков), имеющих деваконические тела.

СЛАВЯНИН – славящий Всевышнего во всех проявлениях (“слав” – слава, “ян” – положительная, мужская, солнечная, созидательная энергия Всевышнего, “ин” – отрицательная, женская, лунная, разрушительная энергия Всевышнего).

СЛУЖЕБНЫЕ ДУХИ – существа миров Прави и Нави, созданные Прародителем для обеспечения эволюции живатм во всех царствах природы.

СМЕРД – человек, нарушающий Законы Всевышнего и посему имеющий неприятный запах тела (“смерд” – находящийся при смерти, гниющий, разлагающийся, зловонный, смердящий).

СМЕРТЬ – переход сознания из физического тела в астральное, из мира Яви в мир Нави или Слави. При этом происходит разрыв соединяющего их энергетического шнура.

СОКРОВЕННЫЙ – тайный, оберегаемый от обывателей смысл.

СПРАВЕДЛИВОСТЬ – действия в соответствии с Пра Ведами.

СУДАРЬ – уважительное обращение к мужчине (“суд” – суд, “ар” – арий; т. е. ариец, который сам себе судья).

СУДЬБА – закон причинно-следственной связи, цепь кармических последствий (“суд” – суд, “ба” – Бог; т. е. Божий суд). Нить судьбы плетут богини Доля и Недоля, помощницы богини Карны.

Тара – хранительница свещенных деревьев, рощ и лесов. Дочь Перуна.

Тарх – покровитель земель Кавказа, Урала, Алтая, Сибири и Дальнего Востока. Сын Перуна.

ТЕЛЕГОНИЯ – решающее влияние на потомство женщины её первого в жизни мужчины. Именно он, а не будущий отец ребёнка, закладывает генофонд – основу потомства женщины вне зависимости от того, когда и от кого она родит детей. Он, нарушивший девственность, становится как бы отцом всех её будущих детей, создавая во время оргазма через излучение своего семени их психоэнергетические, лептонные матрицы. Это происходит даже в том случае, если женщина при этом не забеременела.

ТОНКИЕ ТЕЛА – эфирное, астральное, ментальное, буддхическое и деваконическое тела.

ТРЕБИЩЕ – свещенное культовое место славян, предназначенное для требы – восславления Прародителя через исполнение Закона Жертвы.

ТРОЙСТВЕННОСТЬ ВЕРЫ – вера в гуне невежества основана на восхищении, вера в гуне страсти – на страстном устремлении, вера в гуне добродетели – на доверии Прародителю.

ТРУД – деятельность вольного человека, являющегося собственником плодов своего труда, но посвещающего их Всевышнему Богу.

УМ – способность ментального тела воспринимать информацию об окружающем мире посредством пяти чувств: обоняния, осязания, вкуса, зрения и слуха.

ХАРА – анатомический (пупочный) и энергетический центр человека (“ха” – равновесие, центр, основа, “ра” – сила бога Ра).

ХАРАКТЕР – уровень овладения способностями хары. От уровня овладения этим центром зависят все психоэмоциональные состояния человека (отсюда: “харапуга” – нахал, дерзкий человек; “харатка” – злая баба; “харахориться” – бодриться).

ХАРАКТЕРНИК – витязь, овладевший способностями хары.

ХЕР – Жив (Шив) Лингам. Олицетворение жизнедательной Солнечной ярой силы – Ярилы; отсюда греческое имя бога Солнца Гелиус (Helius), герой (Herois), Геракл (Heracles), римский Геркулес (Herilus), у балтийских славян Ярила именовался Яровитом (Herovitus). Отсюда и имя греческого бога Эрос (Herotius). Этот рунический жизнедательный знак славяне использовали как оберег в узорах на одежде, бытовой утвари, оружии и в украшениях домов (“уд”, “живлингам”).

ХРАМ – хран, хранилище.

ХРИСТИАНИН – человек, наивно пытающийся следовать учению, которое проповедовал Иисус Христос, не понимая, что учение Христа и учение официальной христианской церкви – совершенно разные вещи.

ЦАРСТВА ПРИРОДЫ – четыре уровня эволюции живатмы в материальном мире: минеральное, растительное, животное и человеческое царства.

ЦЕЛЬ ЖИЗНИ – получение определённого опыта в соответствии с уровнем своего развития:

цель жизни смерда – иметь достаток для возможности есть, спать, обороняться и совокупляться;

цель жизни веся – иметь богатство для жизни в достатке всей семьи;

цель жизни витязя – иметь роскошь для обретения власти и силы во имя борьбы за справедливость;

цель жизни ведуна – достижение совершенства.

ЦИВИЛИЗАЦИЯ – демоническая общественная система, направляющая людей на самоубийственную деятельность и уничтожение природы. Навязывает людям подмену развития своих внутренних способностей использованием технических “протезов”.

ЧАРА – чаша для жертвоприношения богу солнца Ра (Дажьбогу).

ЧЕЛОВЕК – органическое (физическое) тело, созданное живатмой из пищи (“чело” – лоб, тело; “век” – срок жизни, т.е. тело, данное на один срок).

Честь – наличие энергии жизни “че” (у восточных народов – “ци”, “чи”).

ЧУВСТВО – способность воспринимать информацию из окружающего мира через обоняние, осязание, вкус, зрение и слух.

ЧУР – родовой дух-хранитель (щур).

ЭВОЛЮЦИЯ – обучение живатмы упорядочиванию окружающего пространства, которое она проходит в минеральном, растительном, животном и человеческом царствах. Конечной целью эволюции живатмы в материальном мире является обретение качеств Личности. Конца эволюции в духовном мире быть не может, ибо Духовное вне времени и пространства.

ЭГОИЗМ – достижение своих индивидуальных интересов действиями, приносящими страдания другим существам.

ЭГРЕГОР – информационно-энергетическое поле, создаваемое мыслями, чаяниями, желаниями и устремлениями живых существ. Эгрегоры бывают: у минералов, растений, животных, людей, существ Нави и Прави. Эгрегоры людей бывают: семейные, групповые, политические, национальные и религиозные.

ЭНЕРГЕТИЧЕСКИЙ ЦЕНТР – особый психофизиологический центр, нервно-психический узел, являющийся зоной концентрации психической энергии человека (чакрам). Семь основных энергетических центров расположены вдоль позвоночника с его внутренней стороны, а 49 второстепенных – на важных органах и суставах.

ЭНЕРГИЯ – природная сила; одно из основных проявлений воли Всевышнего и свойств живатмы.

ЭФИРНОЕ ТЕЛО – энергетический светящийся кокон физического тела (аура), создающийся выделяемой энергией мыслей, эмоций, чаяний, желаний, страстей и устремлений человека. По цвету эфирного тела определяется уровень эволюционного развития (варна), а также способности и эмоциональное состояние человека. Считается, что первыми сфотографировали биополе эфирного тела супруги Кирлиан из Краснодара в начале XX века. Ныне фотографирование поля ЭБЛ (электро-биолюминесцентного свечения) успешно применяется в медицине и других областях общественной деятельности.

Я – живатма.

ЯВЬ – проявленный, видимый мир четырёх царств природы: минерального, растительного, животного, человеческого.

ЯЗЫЧНИК – иноверец; многобожник, отрицающий Прародителя, как Личность; отступник от Ведической культуры славян.

ЯН – энергия Параматмы, мужского начала – расширения, эволюции, созидания, света, огня, солнечного влияния и т. д. Способствует увеличению Изначального Света, брахможгёти.

ЯСНОВИДЕНИЕ – мистическая способность созерцать и прозревать миры Прави и Нави, запечатлённое в Акаше Хронике прошлое и будущее.

Славянский именослов

Предисловие

“Сварог – Бог наш, а не иные боги, а без Сварога мы не имеем ничего, кроме смерти.

…А греки хотят нас окрестить, чтобы мы забыли богов наших и так обратились к ним, чтобы стричь с нас дань, подобно пастырям, стекающимся в Скифию.

Не позволяйте волкам похищать агнцев, которые суть дети Солнца!

…Греки не знают о богах наших и говорят о нас злое по невежеству. Но мы имеем имя славы.

…Имея прекрасный венец нашей Веры, мы не должны принимать чужую”.

Велесова книга*

Издревле русские люди знают о судьбоносном значении имени. Оно свидетельствует о предназначении ребёнка, о его именитости (знатности), характере, способностях, об уровне духовного развития. Сведущие родители, желая иметь ребёнка с определёнными качествами, стараются притянуть к воплощению в нём живатму с соответствующим роком и судьбой. Этого они достигают не только особыми обрядами, но и подбором соответствующего имени ребёнку. Звучание каждого имени содержит определённую частоту звуковой вибрации, поэтому в ребёнке воплощается лишь та живатма, которая имеет подобную вибрацию. Живатма, ведая свой рок, знает, каким именем её назовут после воплощения. Таким образом, не имя влияет на судьбу человека, а с помощью имени притягивается к воплощению живатма с соответствующими роком и судьбой.

Предки русского народа были славянами. Они называли себя так не только потому, что являлись славным родом, но более из-за того, что, живя в согласии с Законами Прародителя, никогда Его ни о чём не просили, а только славили. Отсюда и “слав-ян-ин”, и “кресть-ян-ин”: здесь “Ян” – положительная сторона притяжения Всевышнего, т. е. жизнь духовная; “Инь” – отрицательная сторона, т. е. жизнь мирская, самолюбивая, от которой следует отталкиваться для познания добра и зла ради обретения мудрости Триединого Бога (Сварога, Дажьбога, Перуна – Света, Совести, Воли). Просить же Прародителя о чём-либо – это подозревать Его в нерадивости, в том, что Он может что-то не сделать для нашей пользы. Истинно верующий совершенно доверяет своему Небесному Отцу и посему при любых обстоятельствах говорит: “Да будет воля Твоя, но не моя”. Ибо Всевышнему виднее, что действительно нужно человеку – именно то Он ему и посылает по своей безмерной любви. Славяне всегда осознавали, что настоящая Вера не будет пытаться вовлечь Всевышнего в суету человеческих дел. В Велесовой книге (1.1; 1.5; 6.1; 1.6) об этом говорится так:

“Отцам нашим и матерям – слава! Так как они учили нас чтить богов наших и водили за руку стезёй правой.

Так мы шли, и не были нахлебниками, а были русскими – славянами, которые богам славу поют, и потому – суть славяне.

…Ибо мы происходили от Дажьбога и стали славны, славя богов наших, и никогда не просили и не молили их о благе своём.

…И когда моление творили, омывали телеса наши и рекли славу, а также пили сурью-напиток во славу богов; пять раз в день огонь зажигали в светилищах – жгли Дуб. И также Сноп (Вено) величали и говорили хвалу Ему, ибо мы – Дажьбоговы внуки, и не смели противиться славе своей.

…И так мы пребываем славными, ибо славим богов наших и молимся с телами, омытыми чистой водой”.

Для того чтобы убедиться в том, что славяне произвели своё название от славы, достаточно привести некоторые славянские собственные имена, в состав которых вошёл корень “слав” как основополагающее понятие. Например: Богу-слав, Буди-слав, Боле-слав, Брети-слав, Бури-слав, Брячи-слав, Верху-слав, Воло-слав, Выше-слав, Влади-слав, Вито-слав, Войти-слав, Все-слав, Вяче-слав, Греми-слав, Гори-слав, Городи-слав, Добро-слав, Добе-слав, Дань-слав, Дедо-слав, Домо-слав, Жизне-слав, Жили-слав, Жди-слав, Же-слав, Звени-слав, Зде-слав, Изя-слав, Любо-слав, Миро-слав, Мило-слав, На-слав, Перо-слав, Перея-слав, Преди-слав, Радо-слав, Рати-слав, Сбы-слав, Свето-слав, Стани-слав, Суди-слав, Тверди-слав, Чуро-слав, Яро-слав и т. д. В “Слове о полку Игореве” из 20 славянских имён 14 оканчиваются на “слав”, а в летописи Нестора из 130 славянских имён 103 приходятся на тот же корень. Например: Славомир, Славята, Славомил, Славента, Славетин, Славибор, Славич, Славиш, Славник, Славин, Славо, Славобой, Славолюб и т. д.

Этот корень есть в названиях многих славянских городов, урочищ и других мест: Переяславль (ныне Росслау), Заславль, Бриславль, Ярославль, Славенск, Славяно-сербск, Славенское озеро, Славенские ключи, Славитино (село в Новгородской области), Славянск-на-Кубани, Славенка (улица в Новгороде) и др.

Нет и тени сомнения в том, что все эти имена и названия были произведены от корня “слав”. Можно ли утверждать, что хотя бы одно из них было произведено от “слова”, как это делают несведущие люди? В первом случае каждое имя и название выражает особое отношение славян к окружающему миру, а во втором все они означали бы безсмыслицу.

И дабы подтвердить, что в славянских именах заключается не только глубокий смысл, но и характеристика народа образованного, ярко выразившего свою любовь к миру, покою и согласию целым рядом личных имён, заключающих в себе глубокое мировоззренческое содержание, величие, силу духа, благозвучие, ласкающее слух и услаждающее душу, можно привести ещё несколько примеров.

Имена, свидетельствующие о миролюбии славян: Богумир, Будимир, Добромир, Драгомир, Ждимир, Жизнемир, Звонимир, Здимир (“здать” – строить, созидать), Крепимир, Ладимир, Любомир, Миран, Мирбудь, Мирограй, Миродар, Миромир, Миронег, Мирота, Миря, Мирослава, Мирава, Мирча, Радомир, Ратмир, Светомир, Станимир, Творимир, Тихомир, Хвалимир, Хотимир, Яромир и др.

Душевные качества были высоко чтимы славянами, об этом говорят имена: Владдух, Всемил, Добровлад, Доброгов,  Доброжён, Доброжизнь, Добромил, Духовлад, Душевлад, Любомысл, Милодух, Радовлад, Радомысл и др.

Имена, свидетельствующие о гостеприимстве славян: Будигость, Гостевид, Доброгость, Любогость, Радгость.

Имена, свидетельствующие о геройстве, быстроте и умении проявлять власть: Владимир, Властимир, Всеволод, Владислав, Честимир, Громобой, Ярополк.

Славяне называют своих женщин именами, ласкающими слух, характеризующими их как источник радости, любви, нежности, мира, добра и согласия: Богумила, Божена, Беляна, Братомила, Весёла, Веселина, Весняна, Всемила, Всенежа, Голуба, Добродея, Добромила, Добронега, Ждана, Желана, Забава, Красномира, Лепава, Лепослава, Любава, Любомудра, Людмила, Милаша, Милена, Милолика, Милослава, Милонежа, Миронега, Мирава, Миромира, Миловзора, Нежана, Ненагляда, Прекраса, Прелеста, Пригода, Рада, Радмила, Синеока, Смеяна, Смирена, Славомила, Умила, Улада, Услада, Ясыня.

Только у славян есть имена Веры, Надежды, Любви, Осмомысла (мыслящего за восьмерых или имеющего на каждое дело восемь мыслей), Всемысла (мыслящего обо всём), Премысла (перемысливающего всё), Гореслава (славящего в горе). Вместе с прочими именами они свидетельствуют, что славяне издревле глубоко рассуждали о всех областях жизнедеятельности человека, о всех потребностях души и сердца; что они гостеприимны и миролюбивы, но храбры и отважны, любят славу и похвальбу, могут проявлять власть, чтят душевные достоинства, преданы истинной Вере. Всё это видно из славянских имён, дышащих высокой, одухотворённой жизнью, от которых веет бодростью и силой мудрого народа, полного светозарных устремлений.

Искажение предназначения имени

в современных заимствованиях

В ведической культуре славян имя человека непосредственно связано с его судьбой и эволюционным уровнем развития. Если варна* (эфирное тело) родившегося ребёнка соответствует свещеннослужителю, то его имя имеет два корня. И один из корней обычно “слав” – то есть славящий, или “любо” – любящий. Например: “Богуслав” – славящий Бога, “Доброслав” – славящий добро, “Любомир” – любящий мир, “Любомысл” – любящий мыслить и т. п. Двухкорневое имя говорит о том, что человек является дваждырождённым (т. е. рождённым в теле и в духе). Если варна соответствует витязю, то ребёнку даётся двухкорневое имя, имеющее корни “мир”, “влад” и т. д. Например: “Бранимир” – сражающийся за мир, “Творимир” – творящий мир, “Владимир” – владеющий миром. Если варна соответствует весю, то имя имеет один корень, а если смерду – даётся простое прозвище или кличка. Пришедшие на Русь христиане запретили называть русских детей русскими именами для того, чтобы скрыть истинный уровень развития человека. Из дозволенных официальной христианской церковью (Ортодоксальной Автокефальной Церковью, несправедливо называемой ныне Русской Православной, т. е. РПЦ) 150-ти имён только 14 являются русскими: Борис, Вадим, Владимир, Владислав, Всеволод, Вячеслав, Глеб, Ростислав, Вера, Злата, Любовь, Людмила, Надежда, Светлана. Остальные имена – еврейские, греческие или других народов.

Навязываемые попами во время крещения еврейские имена выговаривались русскими людьми на свой лад. Так имя Иоханаан превратилось в Иоанн, затем – в Иван. Большинство употребляемых ныне имён не являются славянскими. Это причудливая смесь греческих, латинских и еврейских кличек, прозвищ, имён и целых предложений. Например, Вениамин – “сын правой руки”, Мария – “горемыка” и т. д. Вкупе с фамилией и отчеством получаются вовсе причудливые сочетания. Например, Яков Моисеевич Иванов переводится как “Пятка Вынутая-из-воды Иегова-подарил”, а Лия Трофимовна Ефремова как “Тёлка Упитанная Плодовитая”.

Для сравнения со славянской традицией имянаречения, учитывающей уровень духовного развития человека и имеющей глубокий смысл, можно привести значения современных распространённых имён, старательно насаждаемых официальной церковью и часто служащих просто прозвищами.

Имена, привезённые из Израиля

Мужские: Авдей (слуга), Адам (грязь, глина), Азарий (помощь Иеговы), Аким (Иегова поставил), Ананий (дар Иеговы), Варфоломей (сын бородатого), Вениамин (сын правой руки), Гавриил (муж божий), Гурий (львёнок), Давид (возлюбленный), Даниил (судья божий), Елизар (помощь богов), Елисей (спасаемый богами), Ефрем (плодовитый), Иван (Иегова подарил), Измаил (слышат боги), Илья (сила бога), Иосиф (приумноженный), Исаак (она засмеялась), Исай (божье спасение), Лазарь (бог-помощник), Михаил (кто как бог), Савватий (субботний), Серафим (пламенный), Савелий (желанный), Самсон (солнечный), Фома (близнец), Яков (пятка).

Женские: Ада (радостная), Анна (благодать), Ева (жизненная), Елизавета (почитающая бога), Лия (тёлка), Марианна (горемычная благодать), Мария (горемыка), Сусанна (водяная лилия).

Имена, привезённые из Византии

Мужские: Агафон (добрый), Анатолий (житель Анатолии), Андрей (мужественный), Андроник (победитель мужей), Анисим (полезный), Антип (упорный), Аркадий (пастух), Артём (обладатель безупречного здоровья), Архип (старший конюх), Афанасий (безсмертный), Василий (царственный), Виссарион (лесной), Галактион (молочный), Геннадий (благородный), Георгий (почтенный), Григорий (бдительный), Демид (совет богов), Денис (Дионис, бог вина и веселья), Дмитрий (посвещённый Деметре, богине земледелия), Дормидонт (носимый на копьях), Дорофей (дар божий), Евгений (благородный), Евграф (хорошо написанный), Евдоким (прославленный), Евлампий (хорошо светящийся), Евсей (благочестивый), Евстафий (устойчивый), Евстигней (благознаменный), Епифан (объявленный), Ермолай (торговец), Ерофей (освящённый богом), Ефим (благодушный), Зиновий (богу угодно живущий), Зосима (жизненный), Иларион (весёлый), Ипполит (распрягающий коней), Карп (плод), Кир (господин), Макар (блаженный), Матвей (божий дар), Мефодий (целенаправленный), Митрофан (имеющий славную мать), Нестор (возвратившийся домой), Никанор (видящий победы), Никита (победитель), Никон (побеждающий), Нифонт (трезвый), Панфил (всеми любимый), Парфён (девственный), Пётр (камень), Платон (широкий), Поликарп (многоплодный), Савва (невольник), Софрон (здравомыслящий), Степан (кольцо), Трофим (питомец), Трифон (изнеженный), Фёдор (божий дар), Федот (данный богом), Филипп (любящий коней), Фока (тюлень), Христофор (христоносец), Эразм (возлюбленный).

Женские: Агата (добрая), Ангелина (приносящая весть), Анисья (равномерно распределяющая), Анфиса (цветущая), Васса (лесистое ущелье), Вероника (приносящая победу), Глафира (искусная), Гликерия (сладкая), Дора (подарок), Дорофея (дар божий), Евгения (благородная), Евдокия (благоволение), Екатерина (девственница), Елена (факел), Ефросинья (радостная), Зинаида (рождённая Зевсом), Зиновия (сила Зевса), Зоя (жизнь), Ираида (дочь Геры), Ия (фиалка), Кира (госпожа), Клеопатра (славная по отцу), Ксения (чужеземка), Лидия (жительница Лидии), Мавра (негритянка), Меланья (чёрная), Муза (богиня наук и искусств), Олимпиада (олимпийская), Пелагея (морская), Прасковья (пятница), Раиса (лёгкая), Софья (мудрость), Степанида (устроительница), Тереза (ходящая на охоту), Фаина (сияющая).

Имена, заимствованные у римлян

Мужские: Август (священный), Антон (римское родовое имя, в греческом языке – вступающий в бой), Валентин (здоровяк), Валерий (силач), Венедикт (благословенный), Викентий (побеждающий), Виктор (победитель), Виталий (жизненный), Дементий (посвещённый богине Дамии), Донат (подарок), Игнат (незнаемый), Иннокентий (невинный), Ипатий (высокий консул), Капитон (головастик), Клавдий (хромоногий), Климент (снисходительный), Константин (постоянный), Корнил (рогатый), Лавр (дерево), Лаврентий (увенчанный лавровым венком), Леонид (львёнок), Леонтий (львиный), Максим (наибольший), Марк (вялый), Мартын (родившийся в марте), Модест (скромный), Мокей (пересмешник), Павел (палец), Пров (проба), Прокофий (преуспевающий), Роман (римлянин), Сергей (римское родовое имя), Сильвестр (лесной), Феликс (счастливчик), Фрол (цветущий), Цезарь (царственный), Ювеналий (юношеский), Юлий (вертлявый, кудрявый), Януарий (привратник).

Женские: Аглая (блеск), Агнесса (овечка), Акулина (орлица), Алевтина (силачка), Алина (неродная), Альбина (белянка), Беатриса (счастливица), Виктория (богиня победы), Виргиния (девственница), Диана (богиня охоты), Калерия (манящая), Капитолина (по названию одного из семи холмов Рима), Клавдия (хромоножка), Клементина (снисходительная), Маргарита (жемчужина), Марина (морская), Наталия (урождённая), Регина (царица), Рената (обновлённая), Руфь (рыжая), Сильва (лесная).

Имена, заимствованные у других народов

Мужские: Артур (кельт.) – большой медведь; Варлаам (халдейск.) – сын народа; Карл (герм.) – смелый; Кирилл (перс.) – солнце; Рудольф (герм.) – рыжий волк; Тимур (монгольск.) – железо; Эдуард (герм.) – заботящийся об имуществе;

Женские: Аделаида (герм.) – сверкающая благородством; Лючия (итал.) – светящаяся; Марфа (сирийск.) – хозяйка, госпожа; Нонна (егип.) – богу посвещённая; Стелла (итал.) – звезда; Тамара (грузин., от израильского Фамарь) – пальма, смоковница; Эмма (герм.) – ласковая.

Славянские имена,

отражающие качества Знания

Издревле славяне пользовались сокровенной силой имён. Каждое имя является характеристикой определённого качества и свойства. Например, в русских сказаниях говорится о Змее Юше, имеющем множество голов и олицетворяющем собой силу (энергию) Прародителя – сколько существует видов энергий, столько и голов у Юши. Однажды Юша решил произнести все имена Всевышнего Бога, каждое из которых означает какое-либо Его качество или свойство: Бог – богатый; Господь – господствующий; Творец – творящий; Создатель – создающий; Владыка – владеющий; Прародитель – изначальный, порождающий; Род – рождающий; Будда – пробужденный; Дажьбог – благодательный, дающий; Ярило – ярый, могучий; Свентовит – свет-победитель; Сварог – созидающий миры вселенной и т. д. Озвучивая подобные имена одновременно всеми своими головами, Юша продолжает перечислять их, не повторяясь, до сих пор.

У славян существуют имена, соответствующие 21 качеству Знания, т. е. человеческой мудрости. Эти качества выводят людей на духовный уровень, вознося их до высочайшего состояния человеческого бытия. Такое Знание является ключом к духовной жизни человека и взращивает в нём непоколебимую веру Всевышнему и духовным учителям, без милости которых невозможно обрести истину.

В Ведах (“Бхагавад-гита”, 13.8-12) говорится, что: скромность; смирение; отказ от насилия; терпимость; простота; обращение к истинному духовному учителю; чистота; стойкость; самодисциплина; отказ от объектов чувственного удовлетворения; отсутствие ложного эго; осознание того, что рождение, смерть, старость и болезни есть зло; отсутствие привязанностей; независимость от порабощённости женой, домом, детьми, домашним хозяйством и работой; спокойствие перед лицом как приятных, так и неприятных событий; постоянная и чистая преданность Прародителю; просветлённый ум, уводящий от праздного общения и скопища людей к уединению; самодостаточность; признание важности достижения совершенства; непрерывность глубинного познания Духа, Света и истинного “Я”; любомудрый поиск совершенной Истины – всё это провозглашается Знанием, а всё, что бы ни существовало помимо этого есть невежество.

Рассмотрим более внимательно каждое из этих качеств.

СКРОМНОСТЬ, СМИРЕНИЕ означают, что человек не должен стремиться к тому, чтобы его почитали. И даже в том случае, если он достиг высокого уровня духовности, а точнее, именно в силу этого достижения, его самооценка всегда должна быть объективно сдержанной. Для многих людей тщеславие явилось неодолимым препятствием на пути духовного роста, приводя подчас к краху самых лучших их устремлений.

Качество скромности отражено в именах: Лепко, Людмил, Мал, Молчан, Светолик, Таислав, Тихомир; Божемила, Велижана, Всемила, Люба, Людмила, Малуша, Миловзора, Ненагляда, Прелеста, Пригода, Умила.

Качество смирения: Благомир, Богумир, Божимир, Братимир, Вадимир, Велимир, Витомир, Гостимир, Добролюб, Добромил, Драгомир, Миран, Мирко, Миронег, Миря, Жизномир, Светомир, Смиря, Спитимир, Творимир; Божена, Мира, Мирава, Надия, Смирена, Славомира.

ОТКАЗ ОТ НАСИЛИЯ означает, что любой человек ни при каких обстоятельствах не должен быть причиной страдания других существ. Сюда же можно отнести недопустимость утаивания сведений, ведущих к освобождению от страданий.

Эти качества отражены в именах: Благиня, Благослав, Благояр, Боримир, Всемир, Добр, Добровит, Добродей, Доброслав, Доброход, Добрыня, Казимир, Ладимир, Любомир, Людомир, Миробог, Мирогость, Мирограй, Миронег, Миролюб, Мирослав, Мирота, Некрут, Путимир, Радимир, Ратимир, Станимир, Стоймир, Судибор, Твердимир; Добрава, Добрина, Доброгора, Драгомира, Звенимира, Милонега, Мирина, Мирослава, Радомира.

ТЕРПИМОСТЬ означает, что человек должен противостоять требованиям своих чувств, стойко переносить все внешние безпокойства и испытания, причиняемые неблагоприятными природными явлениями и враждебно настроенными существами.

Это качество отражено в именах: Блажко, Всемил, Добровлад, Крепимир, Милад, Милей, Милен, Милован, Милодар, Миломир, Милослав, Милонег, Мирогнев, Миродар, Миромир, Терпимир, Хотомир; Всеслава, Добромила, Добромира, Ладомила, Любуша, Надёжа, Улада, Щедра.

ПРОСТОТА означает, что, осознав закон причинно-следственной связи (закон Кармы), человек становится настолько безхитростным, что не скрывает правды, какой бы она ни была, даже от своих недоброжелателей.

Это качество отражено в именах: Липок, Людобож, Милорад, Милюта, Миляй, Умил, Чесн; Веселина, Домослава, Мила, Милава, Милена, Нежана, Рада, Радмила, Рута, Синеока, Цветана.

Что же касается ОБРАЩЕНИЯ К ИСТИННОМУ ДУХОВНОМУ УЧИТЕЛЮ, то этот вопрос необходимо рассмотреть подробнее.

Ведические писания постоянно говорят о неоценимой пользе духовного наставничества. Утверждается, что тысяча жизней, прожитых без общения с одухотворённым человеком, не стоит и минуты, проведённой с ним. Всевышний есть Любовь, и только тот, кто познал Его как Любовь, может учить других о Прародителе и о Его законах. “Стань совершенным сам, а потом учи других”, – советуют знающие люди. При этом основной, глубинной задачей учителя является не простое поощрение или возбуждение существующих в ученике умственных или каких-либо иных способностей, а передача ученику духовной силы: чтобы оживить дух, побуждение должно исходить от другой души и ниоткуда больше. Этот одухотворяющий толчок невозможно извлечь из книг, так как их изучение может сделать человека всего лишь умным, научить его разумно и последовательно излагать мысли, в том числе и о духовности. Но когда дело доходит до повседневной жизни, начитанность и информированность мало помогают, и человек оказывается полностью несостоятельным в своих поступках и в отношениях к происходящему. Истинного учителя отличает знание самого духа Свещенных писаний, а не исследование их с помощью грамматики, этимологии и философии; учитель позволяющий своему уму увлечься подобными исследованиями, утрачивает дух Учения. Та душа, из которой исходит высокое духовное побуждение – человек, непосредственно передающий другому животворную силу Любви, и есть Истинный Учитель (ведун). Его долг состоит в определении способов, с помощью которых ученик сможет сосредоточить свой ум на Всевышнем.

Ведические писания перечисляют шесть признаков Учителя:  здравомыслящий человек, которого не выводят из равновесия запросы ума, желание говорить, вспышки гнева, не уступающий требованиям языка, желудка и половых органов – достоин учить людей по всему свету. Несмотря на кажущуюся простоту соблюдения указанных условий, обретение этих качеств – не с помощью волевого усилия, а путём глубинного одухотворения всего естества – очень трудная задача. Человек, осуществивший эти условия, уже не может прельститься преходящими мирскими радостями; он познал высшее, духовное состояние – произошла замена худшего на лучшее.

В писаниях человек, душевные силы и отправления тела которого целиком находятся под пятой неуёмных страстей, уподобляется куче сырых дров, противящихся огню духовному и упорно не желающих гореть. Посему требуется принести со стороны “сухих дровишек” и зажечь их: горя, они постепенно просушат сырые дрова, которые рано или поздно воспламенятся вместе с ними. “Сухих дровишек” на растопку можно взять лишь у того, у кого они есть, то есть у ведуна.

В наше сумбурное, сложное время появилось множество людей, называющих себя “учителями”. Подобных самозванцев уже не раз представляли мирской публике средства массовой информации. Такие лжеучителя в лучшем случае способны выдать информацию на уровне ума, в худшем – ввести в погибельное заблуждение.

Ведические писания говорят, что глупцы, живущие в темноте, считающие себя мудрыми, хвастающие своей безполезной информированностью, ходят, подобно слепым, которых ведут слепые. К сожалению, мир полон таких людей: каждый нищий желал бы дарить миллионы, а всякий невежда – быть учителем. Но насколько нищий – миллионер, настолько невежа – учитель. В нынешнее время многие люди не принимают здравого учения и избирают себе учителей, которые потакают их прихотям.

Выбор духовного учителя может оказаться решающим в вашей жизни. Так будьте же бдительны! Помните, что истинный Учитель должен обладать всеми качествами Знания.

Качество принятия истинного духовного учителя отображено в именах: Ведослав, Ведогость, Родислав, Славер, Хвалибуд; Ладослава, Услада.

ЧИСТОТА есть необходимое условие для продвижения на духовном пути. Она бывает внешней и внутренней. Внешняя чистота включает в себя постоянные омовения тела со всевозможным очищением всего организма и среды обитания. Внутренняя чистота достигается молитвой, сосредоточением сознания на Всевышнем и другими способами.

Эти качества отображены в именах: Белун, Лебедян, Лучезар, Пересвет, Родосвет, Родослав, Светлан, Честимир; Белослава, Видана, Голуба, Краса, Купава, Лазоря, Любава, Любомила, Милолика, Милослава, Прекраса, Росана, Русава, Светана, Светла, Светлена, Светолика, Сияна, Ясыня.

СТОЙКОСТЬ, САМОДИСЦИПЛИНА и ОТРЕЧЕНИЕ означают, что человек должен обладать большой решимостью совершенствоваться в духовной жизни, принимая то, что этому благоприятствует и отвергая то, что мешает продвижению по пути духовного развития. Суетность мира сего не должна касаться устремлённого к совершенству.

Качество стойкости отражено в именах: Блюд, Великосан, Витослав, Могута, Надей, Прокуй, Станил, Стоян, Твердолик, Твердята, Яробор, Ярун; Борислава, Бронислава, Верна, Владелина, Властелина, Станислава, Стояна, Яна.

Качество самодисциплины: Борис, Боян, Важин, Вечеслав, Влад, Воислав, Мезислав, Озар, Светозар, Светополк, Стойслав, Творилад, Чеслав, Чест; Велена, Влада, Войслава, Вышеслава, Вячеслава, Добродея, Ждислава, Краснослава, Пребрана, Честа, Яромила.

Качество отречения отражено в именах: Бедослав, Горемысл, Нискиня, Островец, Управ, Ярослав; Горислава.

ОТСУТСТВИЕ ЛОЖНОГО ЭГО означает неотождествление со своим телом. Ведь наше истинное “Я” есть не что иное, как живатма – индивидуальная, самосветящаяся частичка Всевышнего, равная Ему по качеству, но не по могуществу. Живатма, как пишется в Ведических писаниях, имеет размеры одной десятитысячной толщины волоса и находится в теле человека на уровне сердца, пронизывая сознанием и созидая всё тело. Таким образом, она является причиной жизни, ибо, когда живатма покидает тело человека, последнее становится нежизнеспособным и, вследствие закона постоянного возрастания энтропии, разрушается. То есть, когда основная живатма по какой-либо причине перестаёт поддерживать организованное ею пространство (в данном случае – человеческое тело), то оно распадается до уровня способностей второстепенных живатм созидать доступное им пространство. В Ведических писаниях (“Бхагавад-гита”, 2.18-20) говорится: “Живатма неразрушима, неизмерима и вечна; лишь тело, в котором она воплощается, подвержено гибели… Для живатмы не существует ни рождения, ни смерти, она никогда не возникала, не возникает и не возникнет. Она – нерождённая, вечная, изначальная; она не уничтожается, когда погибает тело”.

Если прибегнуть к современным понятиям, то можно сказать, что живатма находится за пределами влияния пространственно-временных измерений. Именно поэтому она считается духовной, а не материальной. Это и есть наше истинное “Я”.

Отсутствие ложного эго отражено в именах: Веденя, Ведоман, Ведомысл, Всевед, Всевид, Духослав, Огневед, Светослав, Солнцеслав, Столпосвет, Яросвет; Богдана, Божедана, Божедара, Ведана, Доляна.

РОЖДЕНИЕ, СМЕРТЬ, СТАРОСТЬ И БОЛЕЗНИ приносят человеку страдания, которые он начинает осознавать, находясь ещё в утробе матери. Единственный способ избавления от страданий заключается в одухотворении своего сознания.

Осознание этого отражено в именах: Горемысл, Марибор, Милодух, Мичура, Наволод, Провид, Прозор, Яволод, Яромир; Вельмира, Веслава, Гореслава.

НЕЗАВИСИМОСТЬ ОТ ПОРАБОЩЕНИЯ ЖЕНОЙ И ДЕТЬМИ совсем не означает, что нужно избавиться от всяких чувств по отношению к своим близким: любовь к ним – естественное проявление человеческих взаимоотношений. Но когда неправильно понятая любовь становится препятствием на пути духовного совершенствования, следует отказаться от подобной привязанности.

Отсутствие привязанностей отражено в именах: Лютомир, Лютомысл, Междамир, Сивояр, Тримир.

НЕЗАВИСИМОСТЬ ОТ ПОРАБОЩЕНИЯ МИРСКОЙ ДЕЯТЕЛЬНОСТЬЮ не означает прекращение деятельности как таковой. Наоборот, следует усиленно действовать, но при этом не следует привязываться к плодам своего труда и желать вознаграждения, ибо труд ради вознаграждения есть рабство. Для духовного развития необходима вольная деятельность.

Вольная деятельность отражена в именах: Божан, Божедом, Волелюб, Волемир, Стожар.

СПОКОЙСТВИЕ ПЕРЕД ЛИЦОМ КАК ПРИЯТНЫХ, ТАК И НЕПРИЯТНЫХ СОБЫТИЙ появляется как итог одухотворения сознания.

Качество спокойствия отражено в именах: Бедослав, Всеслав, Лиховид, Лихослав, Нерев, Славомир, Хвалимир, Храбр, Яр; Боголепа, Болеслава, Владислава, Люборада, Любослава, Сватава.

ПОСТОЯННАЯ И ЧИСТАЯ ПРЕДАННОСТЬ ВСЕВЫШНЕМУ является естественной потребностью любого существа, так как оно – неотъемлемая частичка Всевышнего. Служа Ему, любое существо приносит благо Общему Целому, а значит, и самому себе: у человека нет другого способа для достижения личного блага.

Преданность Всевышнему отражена в именах: Белослав, Богдавлад, Боголюб, Богород, Богумил, Божеслав, Любислав, Любодар, Светослав, Славата, Славий, Творислав, Хвалибог; Богуслава, Вышеслава, Звенислава, Родослава, Славомила, Ярослава.

СКЛОННОСТЬ К УЕДИНЕНИЮ благоприятна для духовной жизни. Уединение даёт возможность избежать общения с неправедными людьми и сохранить среду обитания в естественной чистоте.

Это необходимое условие просветления ума отражено в именах: Богодей, Богуслав, Богухвал, Ведомысл, Молибог, Тревзор.

ОТСТРАНЁННОСТЬ ОТ ДИКТАТА ТОЛПЫ – необходимое условие для сохранения и развития индивидуальности, являющейся основой личности, без чего невозможно духовное совершенствование. Древнегреческие учёные утверждали, что худших всегда большинство, ибо толпа неизбежно усредняет особь и не даёт ей выйти за пределы обывательских понятий, мешая её духовному продвижению. Отстранённость от диктата толпы свидетельствует о самодостаточности и стремлении к самосовершенствованию.

Самодостаточность отражена в именах: Боголеп, Божидар, Божко, Велизар, Всевлад, Довол, Любозар, Радовлад, Самовлад,  Собеслав, Твердислав, Троян, Ян, Яровит, Яромил, Ярун.

Признание важности самосовершенствования отражено в именах: Белояр, Былята, Вирилад, Гаян, Гремислав, Душевлад, Зорян, Ростислав, Светислав, Светобор, Светогор, Светозар, Светояр, Творило, Хотибор, Честимысл; Бреслава, Гая, Градислава, Доброслава, Зорина, Ирина, Матрёна, Светогора, Светозара, Славина, Собина, Чеслава, Янина, Ярина.

НЕПРЕРЫВНОСТЬ ГЛУБИННОГО ПОЗНАНИЯ ДУХА, СВЕТА И ИСТИННОГО “Я” обеспечивает безостановочное эволюционное развитие.

Это качество отражено в именах: Будислав, Везнич, Велезвёзд, Верхуслав, Жизнеслав, Истислав, Любомысл, Огнеслав, Янислав, Яросвет, Ярослав; Агния, Бояна, Верослава, Гала, Заря, Зарина, Лара, Радосвета, Светослава, Яра.

ДОБРОСОВЕСТНЫЙ ЛЮБОМУДРЫЙ ПОИСК СОВЕРШЕННОЙ ИСТИНЫ приводит человека к внутреннему совершенству, заключающемуся в сознательном служении Всевышнему.

Это качество отражено в именах: Боговед, Борзомысл, Ведагор, Велимудр, Всевед, Дорогомысл, Осмомысл, Премысл, Радомысл, Скородум, Яромудр; Алла, Всеведа, Инга, Любомудра.

Уклад славянского общества

и его связь с именем человека

Славяне дают имена не только в соответствии с нравственными качествами человека, но и в соответствии с его варной. Великий законодатель Ману учит: люди разделяются естественным эволюционным развитием на четыре варны – ведуны, витязи, веси и смерды.

ВЕДУНЫ – те, кто обладают мудростью, т. е. способны держать под контролем ум и чувства, обладают терпимостью и простотой, чистотой, знанием, правдивостью, верой в ведическую мудрость, преданностью Прародителю и т. д. Они преподают Ведическое знание, являются свещеннослужителями, совершают обряды и ритуалы.

ВИТЯЗИ – те, кто обладают добродетелью, силой, решительностью, отвагой в бою, благородством и умением руководить. Хотя они и изучают Ведические писания, но никогда не выступают в роли проповедников и учителей. Их обязанность – сражаться за справедливость.

ВЕСИ – те, кто занимаются земледелием, торговлей, выращиванием коров. Корова считается одной из матерей человека, так как кормит его своим молоком. Поэтому по законам славян убийство этих животных считается преступлением. Как царь обязан защищать своих подданных, так веси должны защищать коров. Когда животное умирает насильственной смертью, его развитие останавливается. Ему придётся вновь рождаться в таком же теле и прожить всю свою жизнь до естественного конца, приобретая полный опыт данного воплощения. Кроме того, убийца и его жертва на уровне природы являются одним организмом, поэтому они неотделимы друг от друга. Их можно сравнить с разными существами внутри человеческого тела. Например, если лимфоцит вредит красному тельцу (эритроциту), то он приносит вред всему организму, а значит и самому себе. Если замедляется развитие жертвы, то, естественно, замедляется развитие всей природы, а значит, и развитие убийцы. А по закону причинно-следственной связи вся греховная ответственность за совершённые действия ложится на него, создавая его судьбу как в этой, так и в следующей жизни.

Ведическое общество не нуждается в индустриальном развитии и урбанизации. Славяне издревле знали, что можно жить счастливо, имея землю, выращивая на ней зерно и коров. Ибо обогащает страну не мышечный труд, а продажа зерна за границу, являющегося чистейшим даром Природы. Но если продаются цветные металлы, нефть и другое сырьё, чтобы купить хлеб, государство не только не обогащается при этом, а приводит свой народ к обнищанию и впрягает его в колониальное ярмо других стран, дающих хлеб. Поэтому богатство весей составляют не деньги, а коровы, зерно, молоко и масло. Но, тем не менее, они не отказываются от ношения драгоценностей, красивой одежды и даже золота, получая их в обмен на свои сельскохозяйственные продукты.

СМЕРДЫ – это те, кто служат трём остальным варнам, ибо они не имеют склонности к умственной, военной и торговой деятельности и, как следствие, довольны своим положением. Они довольствуются тем, что: едят, спят, обороняются и совокупляются.

Долг всех четырёх варн – непричинение вреда, правдивость, чистота и самообладание. Включение в одну из варн зависит от индивидуальных природных способностей и наклонностей человека, наглядно прослеживающихся по той жизненной цели, которую он ставит перед собой.

Такой целью могут быть:

вожделение – безконтрольная деятельность жизненных чувств. Это состояние смерда.

выгода – сознательно управляемое осуществление желаний. Это состояние веси.

ответственность – правильность действий. Это состояние витязя.

самосовершенствование – жизнь в духовности и проповедование вероучения. Это состояние ведуна.

Каждая из варн имеет своё соответствие с качествами природы (невежеством, страстью и добродетелью) и отражает следующее:

СМЕРДЫ – тьму, неведение, неподвижность, непроявленные возможности.

ВЕСИ – соединение неведения, страсти и усиленного действия.

ВИТЯЗИ – соединение страсти и справедливости.

ВЕДУНЫ – просветление, покой, равновесие.

Поэтому:

смерды живут в страхе, унынии и заботах;

веси – в горе, радости и труде;

витязи – в гневе, ярости и битве;

ведуны – в спокойствии, умиротворении и молитве.

В соответствии с варной даются имена. Если у человека варна свещеннослужителя, то его имя должно состоять из слов, означающих благость, прославление Всевышнего, радость, любовь, знание. Если варна воина, то имя должно содержать слова, означающие порядок, власть, защиту, борьбу, ратную силу. Имя ремесленников и крестьян должно означать богатство, созидание, домовитость, вид деятельности; а у слуг – услужение, черту характера, внешнюю примету.

Славянские имена

ИМЕНА СМЕРДОВ

Мужские имена:

БÁВА – забавный.

БÁЙКО – говорун.

БАТÁШ – голенастый (“батать” – болтать, качать ногами).

БАТУРА – упрямец.

БЕРН – увалень (“бер” – лес, “берн” – бревно).

БÓДИН (Бодило, Бóдень) – колючий.

БÓТКО – стучащий, колотящий.

БОТУК – толстяк.

БРÉНКО – земной, спокойный.

БУЛГÁК – непоседа.

БУЛЫЧ – хитрец.

БУЛЬБА – толстяк, крепыш.

БУН (Буня, Бунко) – гордец, бунтарь.

БУС – туманный.

БУСЛÁЙ – гуляка.

ВАЖДÁЙ – спорун.

ВАКÉЙ – многословный.

ВАЛУЙ – крикун.

ВЕТРÁН – ветреный.

ВЕЧÉРКО – родившийся вечером.

ВЕШ (Вешняк) – весенний, рождённый весной.

ВИТЧÁК – кручёный.

ВИХÓРКО – взъерошенный, вихрастый.

ВИЦА – гибкий.

ВЛАС – волосатый.

ВОРОНÉЦ – черноволосый.

ВОРОШИЛА – копуша.

ГАМ – шумный, крикливый.

ГЛАЗКО – глазастый.

ГЛУШÁТА (Глушко) – тихоня.

ГНÉВЕШ (Гнéвон) – гневный.

ГОДУН – медлительный.

ГÓЛИК – худой, плешивый.

ГРАБКÓ – рукастый.

ГРÉЗЯ – мечтатель.

ДÓВБУШ – долбун.

ДУБÉЦ (Дубовик, Дубόк, Дубун, Дубыня) – крепыш.

ДУГИНЯ – гнущий в дугу, сильный.

ЖАДОК – жадный.

ЖАР (Жарόк, Жарόх) – жаркий.

ЖЕРДЕЙ – долговязый.

ЖМУРЁНОК (Жмуря) – узкоглазый, прищуренный.

ЗАЛÓМ – гордец.

ЗЕЛÉНЯ – молодой.

ЗЫРЯЙ – смотрун, глазастый.

КАТÁЙ – гуляка.

КОПТÉЛ – смуглый.

КОСМЯТА – косматый, лохматый.

КÓЧЕНЬ – головастый.

КРУТ – крутой, резкий.

КРЯЖ – твёрдый, крепкий.

КУДРÓЙ (Кужéл) – кудрявый.

КУЛОТА – драчун.

КУРБÁТ – коренастый крепыш.

КУЦ – коротышка.

КУЧМА – косматый, нечёсаный.

ЛАГÁЧ – великан.

ЛОБÁН – большелобый.

ЛОЧÓК – кудряшка.

ЛУЗГ – никчёмный.

ЛУНЬ – белёсый.

ЛЮТ – лютый, злой.

МАЛЫГА – коротышка.

МАЛЮТА (Мал, Малюга) – маленький.

МЕЖКО – деловой.

МЕНЬ – меняла.

МЕНЬШАК (Мéньшик) – маленький, младший.

МЛАД – молодой.

МНÁТА – мнительный.

МОЛЧÁН – молчаливый.

НАЙДЁН – найдёныш.

НАМÉСТ – местный.

НАРЫШКА – рыжеватый.

НЕВÉР – неверящий, сомневающийся.

НЕВЗÓР – невзрачный.

НЕЖДÁН – нежданный, неожиданный.

НЕЗАМЫСЛ – простак.

НЕЗВÁН – незваный.

НÉЗДА (Нездило) – несоздающий (“зда” – создавать, делать).

НЕКЛЮД – неуклюжий.

НЕКРÁС – некрасивый.

НЕКРУТ – мягкий, покладистый.

НЕЛЮБ – нелюбимый.

НЕМÁТ – неимущий.

НЕМИЛ – немилый.

НЕМИР – безпокойный.

НЕНÁШ – чужак.

НЕРАДÉЦ – лентяй.

НÉРЕВ – тихий, спокойный.

НÉСДА – несдающийся, терпеливый.

НЕУГÓДА – неугодный.

НЕЧÁЙ – случайный.

НЕЯДВА – не прожорливый.

НИСКИНЯ – пустой.

НЯНКÓ – нянька, опекун.

ОБИДЕН – обидчивый.

УЛЬСТИН (Олята) – льстец, говорун.

ОПÓСТ – надоедливый.

ОТÁЙ – скрытный.

ОШУРОК – мелочный.

ОЩÉРА – свирепый, щерящийся.

ПÁСМУР – хмурый.

ПÁЩЕК – зубатый.

ПЕЛГ – блёклый.

ПÉШКА (Пешóк) – ходок.

ПЛЕХБН (Плешкó) – редковолосый.

ПЛОСКИНЯ – плоский.

ПОДПРЯТА – помощник.

ПОЗДÉЙ – поздний.

ПУУПЕЛ – пепельный.

ПОСПÉЛ – поспешный.

ПОЧИНОК – первенец.

ПРОХН – попрошайка.

РАГÓЗА – ссорщик, бранливый.

РЕПÉХ – приставучий, надоедливый.

РÓПША – недовольный, роптун.

РÓСТИХ – рослый.

РТИЩ – большеротый.

РУДÁК (Рутын, Рыж) – рыжий.

РУСАК – русый.

РЫНДА – здоровяк.

РЮМА – нытик.

САМÓХА – самолюб.

СВИР – врун, сваливающий вину на других.

СВИЩ – свистун.

СИВÁК – сивый.

СКЛОВ – склочник.

СЛИНЬКÓ – слюнтяй, лентяй.

СМЕХН – потешник.

СМИРНУУЙ (Смиря) – смирный.

СТУШ – застенчивый.

СУВОР (Суровéн) – суровый.

СУМНИК – сомневающийся.

СУТОРМА – безпокоящий.

СУХÁН – тощий.

СЫП – ссорящийся по мелочам.

ТАЛАЛÁЙ – болтливый.

ТЕШÁТА (Тешен) – утешающий.

ТОМИЛО – утомляющий.

ТУГÁРИН (Тугло) – печальный.

ТУЛИК – хваткий.

ТЮРЯ – размазня, неумеха.

УГРИМ (Угрюм) – угрюмый.

УРЮПА – плакса.

УШАК – ушастый.

ХЛЫН – обманщик.

ХОВ (Ховáн) – прячущийся.

ХОЦ – желанный.

ХОХРЯК – немощный.

ЧУХ – пустослов.

ШАДР – рябой.

ШАРКО – пузатый.

ШУМИЛО – крикун.

ШУСТ – шустрый.

Женские имена:

БЕЗПУТА – безпутная, непутёвая.

ВЕРЕЩÁГА – болтушка.

ВЕТРАНА – ветреная, лёгкая.

ВЛÁСЯ – длинноволосая.

ГРЁЗА – мечтательница.

ЗУБÁХА – зубастая, острословная.

ИСТÓМА – утомляющая, нежная.

КУКÓБА – скопидомша, скупая.

КУНÁВА – дремлющая.

ЛАТУТА – сладкоежка.

ЛЮТА – сердитая.

ЛЫНДА – бездельница.

МАЗЫРЯ – лакомка.

МАЛУША (Мала, Малява, Малуха) – маленькая.

НАЙДЁНА (Нáйда) – найденная.

НЕГÓДА – негодная.

НЕМИРА – безпокойная.

НЕСМЕЯНА – грустная.

ОБИДА – обидчивая.

ПОЗДЕЯ – поздняя.

РУТА – рыжая.

РУСЯ – русая.

СОЛÓХА – нерасторопная неряха.

СУХÓТА – тощая.

ТАМИЛА (Томила) – томящая, милая.

ТУГА – печальная.

ЦЫБА – неряха, неопрятная.

ЩЕПЕТУХА – нарядница, щеголиха.

ИМЕНА ВЕСЕЙ

Мужские имена:

БАЖАН (Бажен) – обожаемый.

БАКУНЯ – краснобай.

БАСКÓ – красавчик.

БÁХАРЬ – сказочник.

БЕЛ (Белик, Белота, Белун, Беляй, Беляк) – белый, чистый; белолицый.

БЛАЖКÓ – благостный.

БЛЮД – блюститель.

БОЖ (Божан, Божко) – божий.

БОЛОРЕВ – зычный.

БОЛЬШÁК – большой, старший.

БОРЗЯТА – быстрый.

БОРИС (Борай, Борил, Борята) – борящийся.

БÓРИЧ – боровой, лесной, крепкий.

БОРОДÁЙ – богатый родом, бородатый.

БРАЗД – пахарь.

БРАНКО – воинственный.

БУДÁЙ (Будáн, Будáнко, Будило) – пробуждающийся, рано встающий, будящий всех.

БУЙ – мощный.

БУЯН – буйный, мужественный (“ян” – мужская энергия, сила).

БУЛАТ – крепкий, выносливый (часто – кузнец).

БУШУЙ – стремительный, сильный.

БЫЛЯТА – бывалый, опытный.

ВАВУЛА – краснобай.

ВАДИМ (Водимо) – заводила, вождь.

ВАЖИН – уважительный, степенный.

ВАРУН – красильщик (“вар” – краска).

ВАРЯЖКО – пловец (“варять” – плавать).

ВЕЛИГА (Величко) – большой.

ВЕРÉН – верный.

ВЕРШИЛО – деятельный.

ВЕСНЯН – весенний.

ВЕСЯК – селянин.

ВИДАН (Вид) – видный.

ВИТИМ (Витя) – победитель.

ВЛАД (Владан) – владеющий.

ВЛАСТ – властный.

ВОИК (Воéц, Воило, Войко) – боевой, воинственный.

ВÓЛОТ (Волóток) – великан.

ВСПОЛОХ – пробуждающий.

ВЫШÁТА – высокий.

ВЯТКО – большой, старший, главный.

ГАЙ – подвижный.

ГАЯН – удачливый, мужественный (“га” – движение, путь; “Ян” – мужская сила).

ГЛÁДЫШ – белоручка.

ГЛЕБ – тяжёлый, мощный.

ГНЕЗДИЛО – многодетный, большесемейный.

ГÓДА – удачливый, красивый.

ГОДÓТА – медлительный.

ГОДИМ – примиритель.

ГÓЙКО – здоровяк, силач.

ГОЛОВÁН – умный.

ГОРÁЗД – способный, понятливый.

ГОРÁН – высокий.

ГОРДÉЙ (Гордята) – гордец.

ГОРОВÁТО – превосходный, возвышенный.

ГОРЯЙ – горячий.

ГОСТЯТА – купец.

ГРÓДАН – строитель.

ГУДИМ (Гудой) – музыкант.

ДАВИЛО – силач.

ДАН (Дáнко, Дáньша) – данный.

ДАРЬЯН – мужественный, д’ариец.

ДЕДЯТА – пошедший в деда.

ДЕЛЯН (Деян) – деловой, деятельный.

ДИВИШ – удивительный.

ДОБРÓГА – добродетельный.

ДОБРЫНЯ (Добр, Добрило, Добрын) – добрый.

ДОВÓЛ – довольный.

ДОЛЯН – удачливый.

ДОМЖÁР – домосед, семьянин, любящий жар домашнего очага.

ДОМН – домовитый, хозяйственный.

ДОМОЖИР – домовитый, зажиточный (“жир” – богатство, достаток).

ДÓРОЖ – дорогой.

ДРАГАН (Дрáгош) – драгоценный.

ДУШÁН – душевный.

ЖАДÁН – требовательный, жадный.

ЖДАН (Жданко) – жданный.

ЖИВКО – живой, быстрый.

ЖИЛÉН – живучий.

ЖИТКÓ – хлебороб.

ЖИХАРЬ – удалец.

ЗАБОЙ – забияка

ЗАДÓРА – задорный.

ЗАСЛÁВ – прославляющий.

ЗВАН – званый.

ЗВЕНÉЦ – звонкий, звонкоголосый.

ЗДРÁВЕНЬ – здоровяк.

ЗЛÁТАН – золотой, золотоволосый.

ЗÓРКО – зоркий.

ЗОРЯН (Зорий) – рождённый на заре, сын зори.

ИГОРЬ – соединяющий, объединяющий (“иго” – связь).

ИДÁН – ходок.

ИЗБОР – избранный, избранник.

ИСКР – шустрый.

КАРИН (Кáрий) – кареглазый; расен.

КИЙ – кузнец.

КРАС – красивый.

ЛЕБЕДЯН – ладный, стройный.

ЛЕПКÓ – красавчик.

ЛИПÓК – цветок.

ЛЮБИМ (Любша) – любимчик.

ЛЮДИН (Людóта) – ремесленник.

МЕСТЯТА – местный.

МИЛ (Милéй, Милéн, Милкó, Милюта, Милятин) – милый.

МИЛОВÁН – умиляющий.

МИРАН (Мираш, Мирéн, Миркó, Мирóта, Мирча, Миря) – мирный.

МИЧУРА – памятующий об ушедших предках (“чур” – предок).

МОГУТА – силач.

МУУСТА (Мостило) – мостящий, прокладывающий путь.

НАДЁЖА (Надéй) – надёжный.

НАКÓН – блюдущий закон.

НАСЛÁВ – трудящийся на славу Прародителя, богов и предков.

НЕЖÁТА (Нежен) – нежный.

ОДЯКА – благодарный.

ОЗÁР – озарённый.

ОЛÉЛЬ – любимый.

ОЛÉСЬ – лесной (“о” – около, рядом.).

УРЕЙ – землепашец.

ОСКÓЛ – пасечник.

ПЕРЯТА – лёгкий.

ПЛÁВЕН – пловец.

ПОЛÁД – покладистый.

ПОЛЕЛЬ – любящий.

ПРЕБРАН – опрятный.

ПРЕДРÁГ –

очень дорогой.

ПРИБЫША – прибавляющий.

ПРОКОШ – запасливый (впрок).

ПРОКУЙ – прокованный, крепкий.

ПРУУЧИЦА – прочный, крепкий.

ПУТЯТА – толковый.

ПЯСТ – сильнорукий (“пяст” – кулак).

РАДÉЙ (Радех) – опекун, советчик.

РАДИМ (Рад, Радко, Радом, Радота) – радостный.

РАНКÓ – ранний.

РЕКУН – сказитель.

РУСЛÁН – светлая душа (“рус” – русый, светлый).

РЯДКÓ – порядочный.

РЯХА – чистоплотный.

СВАРН (Сварун) – красивый (“вар” – краска, цвет).

СЕЖИР – богатый.

СЕЗÉМ – землепашец.

СЕЛЯН (Селята) – селянин.

СЕМЬЮН – семьянин.

СИВÉР – северный, суровый.

СИДОР (Сидрáг) – драгоценный, дорогой.

СИЯН – сияющий.

СЛÁВИЙ (Славен, Славн, Славиш, Славута, Славята) – славный.

СМЕЯН – жизнерадостный.

СМИРЕН (Смирн) – смирный, скромный.

СНЕЖАН – белокожий.

СОЛН – солнечный.

СТАВÓК – стойкий.

СТАВР – меченный, опытный.

СТАНИЛ (Станята) – основательный.

СТРИГА (Стрижáк) – быстрый, стремительный.

ТВЕРДИЛО – утверждающий.

ТВОРИЛО – сотворяющий.

ТЕРПИЛО – терпеливый.

ТÓРОП – торопливый.

ТУРИЛА (Туряк) – могучий.

УВÉТИЧ – увещевающий.

УДАЛ – удалой.

УЛАД – улаживающий.

УМИЛ – умиляющий, милый.

УПРÁВА – справедливый.

ХРАБР – храбрец.

ХОРИВ – уравновешенный (“хор” – центр, равновесие).

ХОТ (Хóтен) – желанный.

ХОТУЛЬ – запасливый.

ЦВЕТÁН – цветущий, процветающий.

ЦУКÁН – сладкий.

ЧАЯН – желанный.

ЧИНА – важный.

ЧЕСТЕНЬ (Чесн) – честный.

ЧУРА – родовитый (“чур” – предок).

ШЕМЯКА – сильнорукий (“мякать” – мять, жать).

ШИРЯЙ – широкоплечий.

ЩЕДР – щедрый.

ЯН – положительный, мужественный.

ЯР (Ярун, Ярек) – яростный.

Женские имена:

БАЖЕНА – желанная (“бажати” – желать).

БÉЛА – беленькая, чистая.

БЛАГИНЯ – добрая.

БОЖАНА – божья.

БОРНА – боровая, лесная, крепкая.

БУДАНА – будящая.

БУЯНА – шумная, мужественная.

ВЕЛЕНА – повелительная.

ВÉНДА – собранная.

ВÉРНА – верная.

ВЕСЁЛА (Веселина) – весёлая.

ВЕСÉЯ – сельская, деревенская.

ВЕСНЯНА – весенняя.

ВИДÁНА (Вида) – видная, красивая.

ВЛАДА – ладная, стройная.

ВЛАСТА – властная.

ВЫШÉНА – высокая.

ГАЛА – душевная (“га” – движение; “ла” – душа).

ГАЛИНА – женственная, земная.

ГАЯ – подвижная.

ГАЯНА – мужественная.

ГОДИЦА (Годна) – пригожая, удачливая.

ГОЛУБА – нежная.

ГОРАЗДА – способная.

ДАНА (Данута) – данная.

ДАРЁНА (Дарина) – подаренная.

ДАРЬЯНА (Дарья) – мужественная, д’арийка.

ДЕЛЯНА – деловая.

ДОБРÁВА (Добрина, Добрана) – добрая.

ДОВОЛА – довольная.

ДОГÁДА – догадливая.

ДОЛЯНА – удачливая.

ДОМНА – домовитая, хозяйственная.

ДРАГÁНА – драгоценная.

ДУШАНА – душевная.

ЖДÁНА – жданная.

ЖЕЛÁНА – желанная.

ЖИЛÉНА – живучая.

ЗАБÁВА – забавная; утешительница.

ЗАДОРА – задорная.

ЗАРИНА (Зарéна, Зáра) – озарённая, красивая.

ЗАСЛÁВА – прославляющая.

ЗВÁНА – званая.

ЗЛÁТА (Златана) – золотая, золотоволосая.

ЗОРЯ (Зорина, Зоряна) – рождённая на зоре, сверкающая.

ИЗБОРА – избранная.

ИННА (Инга) – женственная (“Инь” – женская энергия).

КАРИНА – кареглазая, расенка.

КРÁСА – красивая.

ЛАГÓДА – приятная, душевная.

ЛАЗÓРЯ – лазурная.

ЛÁРА (Клара) – хранительница (“лар” – дух-хранитель).

ЛЕБЕДЯНА – стройная.

ЛЕПАВА – красивая, нежная, приятная.

ЛЮБАВА (Люба, Любима, Любуша) – любимая.

ЛЮДА – человечная.

МАТРЁНА – зрелая.

МИЛА (Млава, Милица) – милая.

МИРА (Мирáва, Мирана, Мирина, Мирéта) – мирная, примиряющая.

МЛАДА – молодая, ладная.

НАДЁЖА (Надия) – надёжная.

НАСЛАВА – делающая всё наславу.

НЕЖÁНА (Нéжа) – нежная.

НЕНАГЛЯДА – ненаглядная, привлекательная.

ОЛЕЛЯ – любимая.

ОЛÉСЯ – лесная (“о” – рядом, около).

УЛЬГА (Оляна) – игривая (“ол” – напиток, “га” – движение).

ПОЛÁДА – покладистая.

ПОЛЁВА – полевая.

ПОЛÉЛЯ – любящая.

ПОЛИНА (Поляна) – уравновешенная (“Ин” – женское начало; “Ян” – мужское).

ПРЕБРÁНА – опрятная.

ПРЕКРÁСА – прекрасная.

ПРЕЛÉСТА – прелестная.

ПРИГÓДА – пригожая.

РÁДА – радующая.

РОСÁНА – чистая, свежая.

РУЖÉНА – розовая.

РУМЯНА – румяная, розовощёкая.

РУСÁВА (Русана, Руслана) – русая.

СВАТÁВА – осчастливливающая.

СВЕТÁНА (Свéта, Свéтла) – светлая.

СЕЛЯНА – сельская.

СИЯНА – сияющая.

СЛАВИЯ (Славена, Славна) – славная.

СМЕЯНА – смеющаяся, жизнерадостная.

СМИРÉНА – смирная.

СНЕЖÁНА (Снежина) – снежная, белоликая.

СОБИНА – особенная, женственная.

ТУРА – мощная.

УЛÁДА – улаживающая.

УМИЛА – умиляющая.

УСЛÁДА – услаждающая.

ЦВЕТÁНА – цветущая, нежная.

ЧАРУША – полная, добрая, щедрая.

ЧАЯНА – жданная, желанная.

ЩЕДРА – щедрая.

ЯДВИГА – кормилица.

ЯНА – мужественная.

ЯРА (Ярина) – солнечная, ярая.

ЯСЫНЯ – ясная.

ИМЕНА ВИТЯЗЕЙ

Мужские имена:

БЕЛОВОЛÓД – светловластный.

БЕЛОТУР – светлосильный.

БЕЛОЯР – светлоярый.

БИВОЙ – бьющий воинов.

БЛАГОРÓД – благородный.

БЛАГОЯР – благояростный.

БОЕСЛÁВ – славный в бою.

БОЙДÁН – данный для боя.

БОЛЕСЛÁВ – стремящийся к большей славе.

БОРИВÓЙ – победитель воинов.

БОРИМИР – борящийся за мир*.

БОРИПÓЛК – побеждающий полк.

БОРИСЛÁВ (Боруслáв) – борящийся за славу.

БОЯН – мужественный боец.

БРÁВЛИН – бравый, воинственный.

БРÁНЕН (Брáним) – военный.

БРАНИБÓР – побеждающий в сражениях.

БРАНИМИР – сражающийся за мир.

БРАНИПÓЛК – полководец.

БРАНИСЛÁВ – добывающий славу в сражениях.

БРАТИВÓЙ – воевода.

БРАТИМИР – собирающий мир (вече, копу).

БРАТОСИЛ – сильный братством.

БРАТОСЛÁВ (Братислáв) – славный братством.

БРЕТИСЛÁВ (Бреслáв) – обретший славу.

БРОНИСЛÁВ – славный оружием.

БРЯЧИСЛÁВ – звенящий славой.

БУДИВÓЙ – пробуждённый (одухотворённый) воин.

БУДИМИР – будящий (одухотворяющий) мир (вече, копу).

БУДИСЛÁВ – славный пробуждением, ищущий славу.

БУЙ-ТУР – напористый, сильный, могучий.

БУЕСЛÁВ – прославленный напористостью и смелостью.

БУРИВÓЙ – воин, подобный буре, урагану.

БУРИСЛÁВ – прославленный мощью (подобный буре).

БЫСЛÁВ – прославленный опытностью.

ВАДИМИР – предводитель мира (вече, копы).

ВАДИСЛАВ – славный предводительством.

ВАЛДАЙ – владыка.

ВАРТИСЛÁВ – наполненный славой.

ВЕЛÉБА – вельможа, повелитель.

ВЕЛЕМИР (Вельмир) – повелевающий, управляющий миром (обществом).

ВЕЛИКОСÁН – великий саном (чином).

ВЕЛИСЛÁВ – многославный.

ВЕНЦЕСЛÁВ – увенчанный славой.

ВИДБОР – видный (знаменитый) борец.

ВИДОГУУСТЬ – видный (знатный) гость.

ВИТОМИР – побеждающий на миру (вече, копе).

ВИТОСЛÁВ – прославленный победами.

ВЛАДЕЛИН – властитель.

ВЛАДИМИР (Володимер) – владеющий миром, упорядочивающий общество.

ВЛАДИСЛÁВ (Влáслав) – владеющий славой.

ВЛАСТИМИЛ – властью милый, милостивый.

ВЛАСТИСЛÁВ – прославленный справедливой властью.

ВНИСЛÁВ – прославленный вниманием, вниканием, пониманием сути.

ВОЕГÓСТЬ – наёмный воин.

ВОИБÓР – борящий (побеждающий) воинов.

ВОЙНЯТА – потомственный воин.

ВОИСВÉТ – воюющий светом (энергией).

ВОИСЛÁВ (Войтислав) – славный воин.

ВОЙМИР – воин мира (общества).

ВОÓУЙТЕХ – городской голова, войт (староста городской копы).

ВОЛЬБРАН (Олбран) – вольный воин.

ВОЛЕЛЮБ – любящий волю.

ВОЛЕМИР – исполняющий

волю мира (вече, копы).

ВОЛОДÁР – властитель (“владеющий арий”).

ВОЛОДИСЛÁВ (Волослáв) – владеющий славой.

ВÓЛЬГА (Волегóсть, Вольгост, Волег) – благоволящий к гостям.

ВОРОТИСЛÁВ (Вратислáв) – возвративший славу.

ВОЯН (Воята) – воинственный.

ВСÉВОЛОД (Всевлáд) – всевластный.

ВЯТШЕСЛÁВ – старший во славе.

ВЯЧЕСЛÁВ (Вящеслав) – наиболее славный.

ГОДИМИР – пригодный, нужный миру (обществу).

ГОДИСЛÁВ – пригодный к славе.

ГОРДИЯН – мужественный, имеющий чувство собственного достоинства (“ян” – мужское начало).

ГОРИМИР – горящий (живущий) для мира (общества).

ГОРИСЛÁВ – горящий (живущий) для славы.

ГОРОБÓЙ – гораздый, превосходный боец.

ГОСТОМЫСЛ (Гостевит, Гостенéг, Гостимир) – заботящийся, думающий о гостях.

ГРАДИСЛАВ (Гродислав, Городислав) – созидающий славу.

ГРАДИМИР – создающий мир (вече, копу).

ГРЕМИСЛÁВ – гремящий славой, прославленный.

ГРИДЯ – гридень, дружинник, воин.

ГРОМОБУЙ (Громол) – мощный боец.

ГУДИМИР – созывающий мир (вече, копу).

ГУДИСЛÁВ – собирающий, провозглашающий славу.

ДАЛЕБÓРРРРРРРРРР – способный бороться на расстоянии.

ДАНИСЛАВ (Даньслáв) – отдающий дань славе.

ДЕВЯСИЛ – многосильный.

ДЕРЖИКРÁЙ – порубежник, пограничник.

ДОБЕСЛÁВ (Добислáв) – добывающий славу.

ДОРОГОСИЛ – имеющий дорогую (ценную, необычную) силу.

ЕСИСЛÁВ – истинно славный.

ЖИЗНЕМИР (Жизномир) – живущий для мира (вече, копы).

ЖИЛИСЛÁВ – славный выносливостью.

ЖИРОВИТ – побеждающий богатством (“вит” – победа; “жир” – богатство).

ЖИРОМИР – увеличивающий богатство мира (общества).

ЖИРОСЛÁВ – богатством славный.

ЖИТОВÁБ – ратующий за благоденствие (“жито” – зерно, жизнь, богатство; “вабить” – призывать).

ЖИТОМИР – обеспечивающий благоденствие мира (общества).

ЗАРУБА – боец, рубака.

ЗАХÁР – характерник (т.е. воин владеющий энергетическим центром хара).

ЗБИГНЕВ – сберегающий, сдерживающий гнев.

ЗБЫСЛАВ (Збраслáв) – избравший путь славы.

ЗВЕЗДÁН – рождённый под звёздами.

ЗВЕНИСЛÁВ – призывающий к славе.

ЗВЕРОПÓЛК – ярый полководец.

ЗВОНИМИР (Звенимир) – созывающий мир (вече, копу).

ЗДЕБÓР – созидающий победу (“бор” – борьба, победа).

ЗДЕСЛÁВ – созидающий славу (“зде” – созидать, создавать, строить).

ЗДИМИР – создающий мир (вече, копу).

ЗЕМИСЛÁВ – землёй (Родиной) славный.

ЗЕМОВИТ – побеждающий силой земли.

ЗЕМОМЫСЛ – мыслящий о земле (Родине).

ЗЛАТОВЛÁС – золотоволосый.

ЗЛАТОГОР – драгоценный, дорогой для общества.

ЗЛАТОДÁН – солнцерождённый.

ЗЛАТОЯР – яростный, как солнце.

ЗОРЕСЛÁВ – озарённый славой.

ИЗЯСЛÁВ –  славный указаниями, пояснениями на миру (вече, копе).

КАЗИМИР – призывающий к перемирию.

КАРЕСЛÁВ (Карислав) – славный расен (кареглазый).

КОЛОВРÁТ (Колояр) – “вращающийся круг” – витязь, использующий вращательные перемещения и приёмы сечи во время боя.

КОЧЕБÓР – победитель кочевников.

КРАСНОМИР (Красемир) – красивый, приятный миру (обществу).

КРАСНОСЛАВ – красивый своей славой.

КРЕПИМИР – укрепляющий мир (вече, копу, общество).

ЛЕГОСТÁЙ – владеющий легкоступом (простейшим способом подъёма тела мысленным усилием).

ЛИПОКСÁЙ – милостивый, справедливый царь (“липо” – красота, совершенство; “ксай” – царь).

ЛИХÁРЬ – лихой, неуязвимый характерник.

ЛИХОВИД – удалец, видящий лихо (беду) и справляющийся с ним.

ЛУДСЛÁВ – покрытый славой.

ЛЮБУУР – любящий бороться.

ЛЮДЕВИТ – предводитель людей, витязь.

ЛЮДОСЛÁВ – людьми прославленный.

ЛЮТОБÓР – яростный, страстный борец.

ЛЮТОБРÁН – яростный, страстный в битве (брани).

ЛЮТОМИР – яростный, страстный на миру (вече, копе).

МАРИБÓР – борющийся со смертью, неуязвимый (“мара” – смерть).

МЕСТИВÓЙ – воин мести.

МЕТИСЛÁВ – отмеченный славой.

МЕЧЕСЛÁВ (Мечислав) – добывающий славу мечом.

МИРБУДЬ – утверждающий мир, перемирие.

МИРОГНÉВ – усмиряющий гнев.

МИРОГÓСТЬ – приходящий с миром, устраивающий перемирие.

МИРОГРÁЙ – ораторствующий на миру (вече, копе).

МИРОДÁТ – дающий, устанавливающий мир, перемирие.

МИРОМИР – обеспечивающий мирную жизнь общества.

МИРОНÉГ – заботящийся о покое (неге) и мире в обществе.

МОИСЛÁВ – имеющий славу.

МСТИБÓГ – мстящий за богов.

МСТИСЛÁВ – славно мстящий.

ПАКИСЛАВ – умножающий славу.

ПЕРЕСЛÁВ – наиболее славный.

ПЕРЕЯР – наиболее яростный.

ПЕРЕЯСЛÁВ – перенявший славу предков.

ПЕРКÓ – стрелец (“пер” – стрела).

ПЕРОСЛÁВ – славный стрелок.

ПИРОГÓСТЬ – гостеприимный, устраивающий пиры.

ПРЕДИСЛÁВ (Предслáв) – стяжающий славу, т. е. совершающий дела, ведущие к славе.

ПРЕСЛАВ – очень славный.

ПРИБИСЛÁВ – прибавляющий славу.

ПРИБУВÓЙ – прибавляющий (приумножающий) воинский опыт.

ПУТИВÓЙ – странствующий воин.

ПУТИМИР – идущий по пути, избранному на миру (вече, копе).

ПУТИСЛÁВ – прославленный исполнением своего пути (долга).

ПУТИСИЛ – силящийся исполнить свой путь (долг).

РАДИВÓЙ – радеющий, заботящийся о воинах.

РАДИМИР (Радмир) – радеющий, заботящийся о мире (обществе).

РАДИСЛÁВ – радеющий о славе, стремящийся к славе.

РАТЕБÓР (Ратибóр) – борящий, побеждающий рать (войско).

РАТИМИР (Ратмир) – ратник, защитник мира (общества).

РАТИСЛÁВ – славный ратник (воин).

РÁТША – ратник (воин).

РОСВОЛÓД – приумножающий, увеличивающий владения.

РОСТИСЛÁВ (Рослáв) – взращивающий, увеличивающий славу.

СБЫСЛÁВ – осуществляющий, сбывающий славу.

СВЕТОПÓЛК – освещающий полк (войско).

СИВОЯР – опытный, могучий.

СИНЕÓК – голубоглазый, светорус.

СЛАВИБÓР – славный борец.

СЛАВОБОЙ – славный в бою.

СЛАВОЛЮБ – любящий славу.

СЛАВОМИР – славящий мир (вече, копное право).

СЛАВЯН – славный мужеством (“ян” – мужское начало, положительная энергия).

СОБЕСЛÁВ (Собислáв) – собою (качествами) славный.

СПИТИГНÉВ – подчиняющий гнев (“спити” – поспеть, созреть).

СПИТИМИР – способствующий миру в обществе.

СПИТИСЛÁВ – подчиняющий стремление к славе.

СТАНИМИР – устанавливающий мир (перемирие).

СТАНИСЛÁВ (Стоислáв) – устанавливающий славу, стойко (постоянно) славный.

СТОГÓСТЬ – гостеприимный (хлебосол).

СТОЖÁР – страстный, деятельный.

СТОЙМИР – устанавливающий, утверждающий мир (перемирие).

СТОЯН – очень мужественный (имеющий силы Ян в сто раз больше обычного).

СУДИБУУР (Судивой, Судимир) – примиритель, решающий сложные вопросы.

СУДИСЛÁВ – славный судья.

ТАИСЛÁВ – скромный (скрывающий славу).

ТАРÁС – представитель расы, являющийся потомком Тарха и оберегаемый богиней Тарой.

ТВЕРДИМИР – утверждающий мир (перемирие).

ТВЕРДИСЛÁВ – утверждающий славу.

ТВЕРДОЛИК – суровый.

ТВОРИМИР – сотворяющий, созывающий мир (вече, копу).

ТВОРИСЛÁВ – сотворяющий славу.

ТРЕЗÓР (Тревзор) – ясновидящий (раскрывающий третий глаз – энергетический центр воли).

ХВАЛИМИР – восхваляющий мир (вече, копу).

ХЛЕБОСЛÁВ – славящий хлеб, богатство.

ХОТИБÓР – желающий бороться.

ХОТОМИР – желающий мира, способствующий миру.

ЧАЕСЛÁВ – желающий славы.

ЧЕСЛÁВ – славный честью.

ЧÉСТА – приумножающий свою честь (“че” – энергия жизни; “ста” – во сто раз).

ЧЕСТИМИЛ – тот, кому мила честь.

ЧЕСТИМИР – защищающий честь мира (общества).

ЧЕСТИМЫСЛ – мыслящий о чести.

ЧТИРÁД – чтящий раду (вече, копу).

ЯНИСЛÁВ – прославленный мужской силой Ян, мужественный.

ЯРОБÓР – яростный борец.

ЯРОМИР – яростный на миру (вече, копе).

ЯРОПÓЛК – яростный полководец.

Женские имена:

БЕЛОСНÉЖА – чистая, белая.

БЕЛОЯРА – светлоярая.

БЛАГОРОДА – благородная.

БОЛЕСЛÁВА – многославная.

БОРИМИРА – борющаяся за мир.

БОРИСЛÁВА – борющаяся за славу.

БОЯНА – боевая, мужественная.

БРАТИСЛÁВА – берущая славу.

БРАТОМИЛА – милая братьям.

БРЕСЛÁВА – обретшая славу.

БРОНИСЛÁВА – славная защитой.

БРЯЧИСЛÁВА – звенящая славой.

БУДЕМИРА – будящая мир.

БУЕСЛÁВА – напористая, сильная (“буй” – могучий, сильный).

БЫСЛАВА – славная своим опытом.

ВАДИСЛАВА – славная предводительница.

ВЕЛИНА – повелительная.

ВЕЛИСЛАВА – очень славная.

ВЕЛЬМИРА (Велемира) – повелевающая миром (людьми).

ВЕНЦЕСЛАВА – увенчанная славой.

ВИТОСЛАВА – славная победами.

ВЛАДЕЛИНА – владетельница.

ВЛАДИМИРА – владеющая миром (обществом), умеющая управлять.

ВЛАДИСЛÁВА – владеющая славой.

ВЛАСТЕЛИНА – властительница.

ВНИСЛАВА – славная вниманием, пониманием сути.

ВОЕНÉГА – нежная к воину.

ВОИСЛÁВА – завоёвывающая славу.

ВОЛЕГÓСТЬЯ – благоволящая к гостям.

ВРАТИСЛАВА – возвратившая славу.

ВСЕМИЛА – всем (в себе) милая.

ВСЕВЛАДА – всевластная.

ВСЕНÉЖА – всем (в себе) нежная.

ВСЕСЛÁВА – всем (в себе) славная.

ВЯЧЕСЛÁВА (Вящеслáва) – наиболее славная.

ГОДИМИРА – нужная миру (обществу).

ГОДИСЛАВА – годная к славе.

ГОРИСЛÁВА – горящая, живущая славой.

ГОСТЕНЕГА (Гостимира) – заботящаяся о гостях.

ГРАДИСЛÁВА – создающая славу.

ГРЕМИСЛÁВА – громкославная.

ГУДИСЛАВА – провозглашающая славу.

ДАНИСЛАВА – отдающая дань славе.

ДОБЕСЛАВА – добывающая славу.

ЕСИСЛАВА – истинно славная.

ЖДИСЛÁВА – славная ожиданием, заслуживающая славу.

ЖИЗНЕМИРА – живущая для мира.

ЖИРОСЛАВА – славная богатством.

ЗБИГНЕВА – сдерживающая гнев.

ЗБЫСЛАВА – сбывающая славу.

ЗВЕЗДАНА – рождённая под звёздами.

ЗВЕНИМИРА – призывающая к миру (примирению).

ЗВЕНИСЛÁВА – призывающая славу.

ЗВОНИМИРА – призывающая к миру.

ЗДЕБОРА – созидающая победу (“зде” – строить, созидать).

ЗДЕСЛАВА – созидающая славу.

ЗЕМИСЛАВА – славная землёй (родиной).

ЗЛАТОВЛÁСА – золотоволосая.

ЗЛАТОГÓРА – драгоценная, дорогая.

ЗЛАТОДАНА – солнцерождённая.

ЗЛАТОЦВÉТА – красивая, золотистая (цвет волос).

ЗЛАТОЯРА – ярая, сильная, как солнце.

ЗОРЕСЛÁВА – славная красотой, похожей на зорю.

ИЗЯСЛАВА – славная указаниями.

КАЗИМИРА – призывающая к миру (перемирию).

КАРИСЛÁВА – славная принадлежностью к расенам, кареглазая.

КРАСНОМИРА (Красимира) – красивая, приятная миру (обществу).

КРАСНОСЛÁВА – красивая славой.

КРЕПИМИРА – укрепляющая мир в обществе.

ЛЮБÓРА – любящая бороться.

ЛЮБОРÁДА – любимая и радующая.

ЛЮДОСЛÁВА – людьми прославленная.

МЕТИСЛАВА – отмеченная славой.

МИЛОЛИКА – милая лицом.

МИЛОНÉГА – милая и нежная.

МИЛОВЗÓРА – милая взору.

МИРОГНЕВА – умиротворяющая гнев.

МИРОНЕГА – мирная, нежная.

ПАКИСЛАВА – умножающая славу.

ПЕРЕЯРА – очень яростная.

ПЕРЕЯСЛÁВА – перенявшая славу предков.

ПРЕСЛАВА – очень славная.

ПРЕДСЛАВА (Предислава) – ищущая славу.

ПРИБЫСЛАВА – прибавляющая славу.

ПУТИМИРА – идущая по пути, избранному обществом.

ПУТИСЛАВА – славная исполнением своего пути (долга).

РАДИМИРА (Радмира) – заботящаяся о мире (обществе).

РАДИСЛАВА – стремящаяся к славе.

РИТА – рождённая в соответствии с Законом Рода* (“ритм” – вибрация, энергия, закон).

РОГНÉДА – изобильная (“рог” – образ изобилия).

РОСТИСЛÁВА (Рослава) – взращивающая славу.

СБЫСЛÁВА – добившаяся славы.

СИВОЯРА – опытная, ярая (сильная).

СИНЕÓКА – голубоглазая, принадлежащая к светорусам.

СЛАВОЛЮБА – любящая славу.

СЛАВОМИРА – славная  в миру (обществе).

СЛАВЯНА – славная мужеством (“ян” – мужское начало).

СОБИСЛÁВА – славная собою.

СПИТИГНЕВА – подчиняющая гнев.

СПИТИМИРА – способствующая миру в обществе.

СТАНИСЛÁВА – постоянно славная.

СТОЯНА – очень мужественная.

СУДИСЛАВА – славная судья.

ТАИСЛАВА – скромная, таящая славу.

ТВЕРДИСЛАВА – утверждающая славу.

ТВОРИМИРА – творящая мир (перемирие).

ТВОРИСЛАВА – творящая славу.

ХВАЛИМИРА – восхваляющая мир.

ХЛЕБОСЛАВА – славящая хлеб, богатство.

ХОТОМИРА – желающая мира.

ЧАЕСЛАВА – желающая славы.

ЧЕСЛÁВА – славная честью.

ЯНИСЛАВА – славная мужеством.

ЯРОМИЛА – яркая и милая.

ЯРОМИРА – яркая и мирная.

ЯРОСЛÁВНА – яркая и славная.

ИМЕНА ВЕДУНОВ

Мужские имена:

АГНИЙ – огненный, светлый, чистый (“агни” – огонь).

БАЯН – сказитель (“баяти” – рассказывать), хранитель старины.

БЕЛОГÓР – высокопросветлённый.

БЕЛОГÓСТЬ – свещенный гость.

БЕЛОГУБ – говорящий о светости.

БЕЛОСЛÁВ – славящий светость, просвещение.

БЕЛОЗÉР – ясновидящий, духовидец.

БЕЛЯН – просветивший (одухотворивший) мужскую жизненную силу Ян.

БЛАГОМИР – приносящий благо миру (обществу).

БЛАГОСЛÁВ – славящий благо (т. е. всё, что ускоряет эволюционное развитие).

БОГДÁН – данный Богом (Прародителем).

БОГДАВЛÁД – Богом данный для владения (т. е. упорядочивания, лада, уклада общества).

БОГОВÉД – ведающий богов.

БОГОДÉЙ – действующий по воле (заповедям) богов своих предков.

БОГОЛÉП – приятный богам.

БОГОЛЮБ – любящий богов своих предков.

БОГОМÓЛ – молящийся богам.

БОГОРÓД – родственный богам.

БОГУМИЛ (Богомил) – милый Всевышнему Богу.

БОГУМИР – примирившийся с Богом (Прародителем).

БОГУСЛÁВ – славящий Бога-Прародителя.

БОГУХВÁЛ – возносящий хвалу Всевышнему Богу.

БОЖЕМИЛ – милый богам.

БОЖЕДÓМ – жилище Бога.

БОЖЕСЛÁВ – славящий богов и Прародителя.

БОЖЕТÉХ – утешающий божьим словом.

БОЖИДÁР – имеющий дар (способность) божественности, т. е. полубог.

БОЖИМИР (Божемир) – способный переносить своё сознание в мир богов (миры Прави и Слави).

БОРЗОМЫСЛ – быстро думающий, сообразительный, владеющий ментальным телом (телом ума).

ВЕДАГÓР – ведающий о высшем, многознающий.

ВЕДЕНÉЙ – ведающий.

ВЕДИСЛÁВ – славящий ведение (знание).

ВЕДОГÓСТЬ – ведун-странник.

ВЕДОМЫСЛ – ведающий мысль, т. е. владеющий ментальным телом.

ВÉЗНИЧ – ведающий жрец (“знич” – жрец, хранитель Огня).

ВЕЛЕЗВЁЗД – звездочёт, знающий влияние звёзд.

ВЕЛИГÓР – великий возвышенным.

ВЕЛИЖÁН – очень вежливый, усмиривший чувства.

ВЕЛИЗÁР – многосветлый, озарённый.

ВЕЛИМИР – очень мирный, уравновешенный, миролюбивый.

ВЕЛИМУДР – великомудрый.

ВЕРОСЛÁВ – славящий Веру.

ВЕРХУСЛÁВ – славящий верхние миры, т. е. миры Прави и

Слави.

ВЕСЛÁВ – славящий ведение (знание).

ВИРИЛÁД – одухотворённый (“вирий” – духовный мир; “лад” – любовь, красота).

ВИТЕНÉГ – победивший негу (лень, расслабленность), т. е. закалённый, стойкий к соблазнам.

ВЛАДДУХ – дваждырождённый – в теле и духе, т. е. владеющий деваконическим (духовным) телом.

ВЛЕСОСЛÁВ – славящий Велеса.

ВСЕВÉД – всеведающий.

ВСЕВИД – всевидящий.

ВСЕМИЛ – всемилостивый.

ВСЕМИР – всемирный, т. е. способный проникать во все миры.

ВСЕСВÉТ – всесветный, т. е. способный воспринимать все света (миры).

ВСЕСЛÁВ – всеславящий.

ВЫШЕЗÓР – прозревающий (видящий) высшие миры, т. е. миры Прави и Слави.

ВЫШЕСЛÁВ – славящий Всевышнего.

ГОЕМЫСЛ – осмысливающий жизненную силу (“гое” – сила жизни и плодородия).

ГОЕНÉГ – нежащий (лелеющий) жизненную силу.

ГОРЕСЛАВ – славящий в невзгодах.

ГОРЕМЫСЛ – осмысливающий добро и зло.

ГОРОСЛÁВ – возносящий прославление.

ГОРОМЫСЛ – мыслящий о высоком.

ДАЛЕМИР – далёкий от мира (общества).

ДАЛИМИЛ – дающий милость, многомилостивый.

ДЕДОСЛÁВ – славящий предков, хранитель родовых традиций.

ДОБРОВÉСТ – повествующий о добре (т. е. о том, что ускоряет эволюцию).

ДОБРОВИТ – побеждающий добродетелью.

ДОБРОВЛÁД – владеющий добротой, ненасилием.

ДОБРОГОР – возвеличивающий добро.

ДОБРОДÉЙ – делающий добро, благо.

ДОБРОЖЁН – воспитывающий добрых жён.

ДОБРОЛЮБ – любящий доброту, благой.

ДОБРОМИЛ – добрый и милый, милосердный ко всем.

ДОБРОМИР – добрый к людям (миру), человечный.

ДОБРОСЛÁВ – славящий доброту.

ДОБРОХÓД – приходящий с добром, благом.

ДОМАГУУСТЬ – гостеприимный.

ДОМАНÉГ – нежащийся в доме (семье), совершенный семьянин.

ДОМИСЛÁВ (Домослав) – славящий домовитость, семейный уклад.

ДОМОРÁД – радующийся домоседству, уединению.

ДОРОГОМИЛ – дорогой и милый всем.

ДОРОГОМЫСЛ – дорогомыслящий, т. е. мыслящий о высокодуховном.

ДРАГОМИР – драгоценный для мира (общества).

ДРЕВОСЛÁВ – славящий древность, наследие предков, родовое древо.

ДУХОВЛАД – владеющий духом.

ДУШÉВЛАД – владеющий душой (деваконическим телом).

ЖДАМИР (Ждимир) – жданный миром (вече, копой) для совета и участия.

ЖЕЛИСЛÁВ (Жеслáв) – славящий Желю, богиню посмертия.

ЖИВОРÓД – живущий ради своего рода.

ЖИЗНЕМИР – оживляющий, одухотворяющий мир (вече, копу).

ЖИЗНЕСЛÁВ – славящий жизнь во всех её проявлениях.

ЖИЗНОБУД – будящий жизнь, самоосознание в каждом.

ЗАРЕСЛÁВ – славящий зарю.

ЗОРЕМИР – озаряющий, просветляющий мир.

ИСТИСЛÁВ – славящий истину.

КУДЕЯР – ярый кудесник.

ЛАДАМИР (Ладимир) – улаживающий (упорядочивающий) общество, несущий душевный покой (мир).

ЛАДИСЛÁВ (Ладослав) – славящий лад (уклад, порядок), поклоняющийся богине Ладе.

ЛИХОСЛÁВ – славящий лихо – источник познания добра и зла.

ЛУЧЕЗÁР – лучезарный, озаряющий светом.

ЛУЧЕМИР – устремлённый к свету, миру (душевному покою).

ЛЮБИСТИН – любящий истину.

ЛЮБОДÁР – дарящий любовь.

ЛЮБОЗÁР – озарённый любовью.

ЛЮБОМИЛ – милосердный, любящий.

ЛЮБОМИР – любящий мир (душевный покой).

ЛЮБОМУДР – любящий мудрость, знающий.

ЛЮБОМЫСЛ – любящий мыслить.

ЛЮБОНÉГ – любящий негу (душевный покой).

ЛЮБОРÁД – любящий радость, солнечность (“Ра” – Дажьбог, бог солнца).

ЛЮБОРÓСТ – любящий рост (духовное развитие).

ЛЮБОСЛÁВ (Любислав) – славящий Любовь.

ЛЮБОЧÁД – любящий и воспитывающий детей.

ЛЮБОЯР – любящий Ярилу – солнце.

ЛЮДМИЛ – милый людям (обществу), человечный.

ЛЮДОБÓЖ – божий человек, светой.

ЛЮДОМИР – мирный к людям, умиротворяющий.

ЛЮТОМЫСЛ – мыслящий о добре и зле.

МЕЖДАМИР (Меземир) – умеющий переносить своё сознание в междумирье (параллельные миры).

МЕЗИСЛÁВ – славящий духовидение (мистическое прозрение).

МИЛÁД – милый богине Ладе.

МИЛОГÓСТЬ – милый, желанный гость.

МИЛОДÁР – дарящий милость, милосердие.

МИЛОДУХ – милый духом (одухотворённостью).

МИЛОМИР – милый миру (обществу), миролюбивый.

МИЛОНÉГ – милый и нежный ко всем; желающий душевного покоя (неги).

МИЛОРÁД – милорадостный.

МИЛОСЛÁВ – славящий милость, милосердие.

МИРОЛЮБ – любящий Мир (Вселенную) и душевный покой.

МИРОМИР – несущий душевный покой в мир (общество).

МИРОСЛÁВ – славящий мир (душевный покой).

МОВЕСЛÁВ – славящий русскую речь (“мовь” – речь).

МОЛИБÓГ – молитвенник.

МОЛНЕЗÁР – озарённый молнией-перуницей, благословленный.

НАВОЛÓД – владеющий навьим (т.е. астральным, лептонным) телом.

НЕГОРÁД – радующийся неге (душевному покою).

НЕГОСЛÁВ – славящий негу (душевный покой).

ОГНЕВÉД – ведающий духовную суть любого огня – пламени (химического), молнии (электрического), Солнца и звёзд (ядерного, термоядерного).

ОГНЕДÁР – дарящий, приносящий жертвы Огню.

ОГНЕСЛÁВ – славящий Огонь.

ОЛÉГ – подобный легу (служебному духу мира Прави).

ОЛЕГСЕЙ – сей (действительно) подобен легу, т. е. служебному духу Прави.

ОЛЕКСАНДР – подобный легу сын жреца леса (“сан” – сын; “др” – древо, т. е. друид).

ОСМОМЫСЛ – многодум, восьмидум.

ОСТРОГЛÁЗ – остроглазый, ясновидящий.

ОСТРОМИР – вершина мира; устремлённый к мирам Прави и Слави.

ОСЬМИГЛÁЗ – восьмиглаз, всевидящий.

ПЕРЕМЫШЛЬ – переосмысливающий, добирающийся до сути вещей.

ПЕРЕНÉГ – обретший совершенный душевный покой.

ПЕРЕСВÉТ – наиболее светлый, просветлённый.

ПРЕМЫСЛ – совершенный мыслитель.

ПРОВИД (Прозор) – провидец, ясновидящий.

РОДИСЛÁВ (Родослáв) – славящий Родину и свой род.

РАДМИЛ – радующий милостью, милосердием.

РАДОБУД – будящий радость (“Ра” – солнце).

РАДОВÁН – радующий всех.

РАДОВЛÁД – владеющий радостью.

РАДОГÓСТЬ – радующий, желанный гость.

РАДОЖÁР – радующий душевным теплом.

РАДОМИР – радующий мир (общество).

РАДОМЫСЛ – мыслящий о радости.

РАДОСВЕТ – радующий светом (чистотой), просветлённый.

РАДОСЛÁВ – славящий радость (“Ра” – бог солнца, Дажьбог).

РОДОГÓЙ –поддерживающий жизнь рода (“гой” – жизненная сила).

РОДОГÓР – возвышающий род.

РОДОМЫСЛ – думающий, заботящийся о своём роде.

РОДОСВÉТ – просветляющий, одухотворяющий род.

РОСТИЧÁР – увеличивающий дары жертвоприношений (“чара” – жертвенная чаша: “ча” – чаша, жизненная сила, “Ра” – солнце).

САМОВЛАД – овладевший собой.

СВЕБÓЖ – просветлённый, одухотворённый Светом (божьим), т. е. полубог.

СВЕНТОЯР – яростносветлый, просветлённый.

СВЕТИСЛÁВ (Светослáв) – славящий свет, просветление.

СВЕТЛÁН – просветлённый (“свет” – светлый, чистый; “ла” –душа, т.е. чистая душа).

СВЕТОБÓР – борющийся, побеждающий светом, просветлением.

СВЕТОГÓР – высокосветлый, просветлённый.

СВЕТОЗÁР – озарённый светом.

СВЕТОКÓЛ – окружённый светом буддхического тела (“коло” – колесо, круг, т. е. нимб светых).

СВЕТОЛИК – светлоликий, одухотворённый.

СВЕТОМИР – просвещающий мир (общество).

СВЕТОЯР – яростно светлый, просветлённый, солнечный.

СВЕТОДÓР – идущий дорогой (путём) светости, просветления.

СЕМИДÓЛ – очень опытный, способный.

СЕМОВИТ – побеждающий одухотворённостью, взращиванием семи тонких тел.

СКОРОДУМ – сообразительный, владеющий ментальным телом.

СЛАВЕР – славящий Веру.

СЛАВОНÉГ – славящий душевный покой (негу).

СОЛНЦЕСЛÁВ – славящий солнце.

СТАВЕР – стойкий, твёрдый в Вере.

СТОЛПОСВÉТ – светоч, т.е. человек, имеющий мощный энергетический канал связи с родовым и духовным эгрегором.

ТЕРПИМИР – проявляющий терпимость в миру (обществе).

ТИХОМИР – тихий, скромный в миру, простой.

ТРИМИР – духовидец, способный обучаться во всех трёх мирах – Яви, Нави и Прави.

ТРИЯН (Траян, Троян) – усиливший энергию своего эволюционного развития в три раза (“Ян” – положительная сила эволюционного развития).

ХВАЛИБÓГ – восхваляющий Всевышнего Бога.

ЧУРОСЛÁВ – славящий предков (“чур” – предок).

ЯВОЛÓД – достигший самообладания.

ЯРОЛИК – солнцеликий.

ЯРОМИЛ – милостью подобный Яриле – солнцу.

ЯРОМИР – миролюбием подобный Яриле – солнцу.

ЯРОМУДР – мудростью подобный богу Яриле.

ЯРОСЛÁВ – славящий Ярилу (свет, просвещение).

ЯРЬОМА – мощь, сила, сияние Всевышнего (ОМа); отсюда – Ярёма, Ерёма.

Женские имена:

БГНИЯ – огненная, просветлённая (“агни” – огонь).

АЛЛА – высокодуховная (“ал” – высокая, “ла” – душа).

БАЯНА – сказительница, хранительница старины.

БЕЛОГОРА – просветлённая.

БЕЛОСЛÁВА – славящая чистоту (внешнюю и внутреннюю).

БЕЛЯНА – просветлённая, одухотворённая.

БЛАГОМИРА – приносящая благо миру.

БЛАГОСЛАВА – славящая благо.

БОГДÁНА (Божедáна, Божедáра) – данная Богом (Прародитель).

БОГОВЕДА – ведающая богов.

БОГОДЕЯ – действующая по воле богов.

БОГОЛÉПА – приятная Богу-Прародителю.

БОГОЛЮБА – любящая своих богов.

БОГУМИЛА – милая Всевышнему Богу.

БОГУСЛÁВА – славящая Бога-Прародителя.

БОЖЕМИЛА – милая богам.

БОЖЕСЛÁВА – славящая своих богов.

ВЕДАГОРА – многознающая.

ВЕДÁНА (Веденея, Веденя) – ведающая.

ВЕДИСЛАВА – славящая ведение.

ВЕЛИЖАНА – вежливая, усмирившая свои чувства.

ВЕЛИЗАРА – многосветлая, озарённая.

ВЕЛИМИРА – очень мирная, уравновешенная.

ВÉРА – ведающая Ра (солнце, изначальный Свет).

ВЕРОСЛÁВА – славящая Веру.

ВЕСЛÁВА – славящая ведение.

ВИРИЛАДА – одухотворённая (“ирий” – мир Слави).

ВИТЕНЕГА – победившая негу (лень), соблазны.

ВСЕВÉДА – всеведающая.

ВСЕВИДА – всевидящая.

ВСЕМИЛА – всемилостивая.

ВСЕМИРА – всемирная, добрая ко всему сущему.

ВСЕСЛАВА – всё славящая.

ВЫШЕСЛАВА – возвышенная, славящая Всевышнего.

ГОРЕСЛÁВА – славящая в горе.

ГОРОСЛАВА – славная прославлением богов.

ДАЛИМИЛА – дающая милость, многомилостивая.

ДЕДОСЛАВА – славящая предков, хранительница родовых традиций.

ДОБРОВЕСТА – повествующая о добре.

ДОБРОВЛАДА – владеющая добротой.

ДОБРОГОРА – возвеличивающая добро.

ДОБРОДÉЯ – делающая добро.

ДОБРОЛЮБА – любящая добро.

ДОБРОМИЛА – добрая и милая ко всем.

ДОБРОМИРА – добрая к людям (миру).

ДОБРОНÉГА – добрая и нежная.

ДОБРОСЛÁВА – славящая доброту.

ДОМИСЛАВА (Домослава) – славящая семейный уклад, домовитость.

ДОМОРАДА – радующаяся уединению в своём доме, домовитая.

ДРАГОМИРА (Дорогомила)  – дорогая, милая миру (обществу).

ДУШЕВЛАДА – великодушная.

ЖЕЛИСЛАВА – славящая Желю.

ЖИВОРОДА – живущая для рода.

ЖИЗНЕСЛАВА – славящая жизнь.

ЗАРЕСЛАВА – славящая зарю.

ЗОРЕМИРА – озаряющая, просветляющая мир.

ИРИНА – вознесённая (“ирий” – духовный мир).

ИСТИСЛАВА – славящая истину.

ЛАДОМИЛА – милая богине Ладе, милосердная.

ЛАДОМИРА – несущая лад и душевный покой в мир (общество).

ЛАДОСЛÁВА – славящая Ладу, богиню любви, красоты и совершенства.

ЛЕПОСЛАВА – славящая красоту, совершенство.

ЛУЧЕЗАРА – лучезарная, озаряющая светом.

ЛУЧЕМИРА – устремлённая, стремящаяся к миру (душевному покою).

ЛЮБИСТИНА – любящая истину.

ЛЮБОДАРА – дарящая любовь.

ЛЮБОЗАРА – озарённая любовью.

ЛЮБОМИЛА – любящая, милосердная.

ЛЮБОМИРА – любящая мир (душевный покой).

ЛЮБОМУДРА – любящая мудрость, знание.

ЛЮБОНЕГА – любящая негу (душевный покой).

ЛЮБОРАДА – любощая радость (солнечность).

ЛЮБОСЛАВА (Любислава) – славящая Любовь.

ЛЮБОЯРА – любящая Ярилу.

ЛЮДМИЛА – милая людям, человечная.

ЛЮДОМИРА – умиротворяющая людей.

МИЛÁДА – милая богине Ладе.

МИЛОДАРА – дарящая милость, милосердная.

МИЛОМИРА – милая миру (обществу).

МИЛОРАДА – милая радостью.

МИЛОСЛАВА – славящая милость, милосердие.

МИЛОНЕГА – милая, нежная ко всем, желающая душевного покоя (неги).

МИРОЛЮБА – любящая мир (душевный покой), спокойная.

МИРОСЛАВА – славящая мир (душевный покой).

ОГНЕСЛАВА – славящая Огонь.

ПЕРЕСВЕТА – просветлённая.

РАДМИЛА – радующая милостью.

РАДОВЛАДА – владеющая радостью.

РАДОМИРА (Рамира) – радующая мир (общество), умиротворяющая.

РАДОСВÉТА – радующая светом (чистотой).

РАДОСЛАВА – славящая радость.

РОДОСЛÁВА – славящая род предков мужа.

СВЕТИСЛАВА (Светослáва) – славящая свет, просвещение.

СВЕТЛАНА (Светлена) – светлая, чистая душа (“ла” – душа).

СВЕТОГÓРА – высокопросветлённая.

СВЕТОЗÁРА – озарённая светом.

СВЕТОЛИКА – просветлённая.

СВЕТОМИРА – просвещающая мир (общество).

СВЕТОЯРА – солнечная.

СЕМИДОЛА – многоопытная.

СЛАВЕРА – славящая Веру.

СЛАВОНЕГА – славящая душевный покой (негу).

СОЛНЦЕСЛАВА – славящая солнце.

ТИХОМИРА – тихая, скромная в миру.

ЯНИНА – совершенная (“ян” – мужская, положительная энергия; “инь” – женская, отрицательная энергия).

ЯРОЛИКА – солнцеликая.

ЯРОМИЛА – милая Яриле.

ЯРОСЛАВА – славящая Ярилу-солнце.

Оформление обложки “Славянского именослова” узелковыми узорами не случайно.

Узелки – это знаки образного письма славян,

изначальной формы всех письменных знаков.

Они читаются слева направо, т.е. посолонь,

и означают: “Родовое древо”, “Три мира:

Явь, Навь, Правь”, “Солнце – Дажьбог”,

“Стихия Огня”, “Стихия Воды”, “Стихия Воздуха”, “Стихия Земли”.

Птица – Финист Ясный Сокол – олицетворяет

Россию, возрождающуюся из Изначального Огня.

Финист толкует кощуны – сказания о былой старине.

Сведения, содержащиеся в этой книге, интересны для самого широкого круга читателей, поскольку затрагивают все области жизнедеятельности человека. Особенно они необходимы тем, кому не безразличны судьба и наследие России, а значит – и своих детей.

* Пытаясь скрыть правду о светоносном начале русских имён, недоброжелатели подменили в светоносных словах букву “е” буквой “я”. Вместо “свет” получилось “свят”, вместо “светой” – “святой” и т. д.

* БЕС – приставка в современной грамматике. Злонамеренно введена несведущими людьми для подмены приставки “без” и искажения изначального смысла слов. Например: “бессовестный”, т. е. “бес совестный” (чего не может быть); должно быть – “безсовестный”.

* Велесова книга – перевод на современный русский язык писаний волхвов VIII–IX вв.

* Варна – уровнь эволюционного развития человека в обществе (“вар” – краска, т. е. цвет эфирного тела).

* Слово “мир” имеет 5 значений: 1) состояние без войны; 2) общество, копа; 3) Вселенная; 4) масло; 5) душевный покой.

* См. в словаре “Законы РИТА”.